[{"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.7.8单桩水平承载力特征值，宜通过现场水平静载荷浸水试验结果确定。5.7.8在水平荷载和弯矩作用下，桩身将产生挠曲变形，并挤压桩侧土体，土体则对桩产生水平抗力，其大小和分布与桩的变形以及土质条件、桩的入土深度等因素有关。设在湿陷性黄土层中的桩，在天然含水量条件下，桩侧土对桩往往可以提供较大的水平抗力；一旦浸水桩周土变软，强度显著降低，桩周土体对桩侧的水平抗力就会降低。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4土或灰土、水泥土的最大干密度和最优含水量，应在工程现场拟施工垫层的材料中选取有代表性的土样采用击实试验确定。6.2.4击实试验分轻型击实和重型击实，采用何种击实试验由设计单位决定。设计无明确要求时，对垫层而言，一般采用轻型击实试验，或根据压实机械确定击实试验类型。本标准第6.2.3条规定的压实系数是对应轻型击实试验的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.6夯点排布宜按正三角形网格布置，也可按正方形网格布置。初步设计时夯点中心距可取夯锤直径的(1.2～2.0)倍。夯实厚度小、强夯能级低时夯点中心距取小值；夯实厚度大，强夯能级高时夯点中心距取大值。6.3.6夯点排布包括夯点平面布置形式和夯点中心距。排布原则是既要充分发挥每一夯点的强夯效益，又要保证整个强夯地基的强夯质量和均匀性。夯点的平面布置形式以三角形较优，根据工程具体情况及方便施工，也可采用正方形布置。夯点排布的原则是同一遍夯点应尽量远离，以利于土中孔隙水、气有足够的时间排逸，利于强夯土固结增密。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.5预浸水法6.5预浸水法6.5.1预浸水法宜用于处理自重湿陷性黄土层厚度大于10m、自重湿陷量的计算值不小于500mm的场地。浸水前宜通过现场试坑浸水试验确定浸水时间、耗水量和湿陷量等。6.5.1本条规定了预浸水法的适用范围。工程经验表明，采用预浸水法处理湿陷性黄土层厚度大于10m和自重湿陷量的计算值大于500mm的自重湿陷性黄土场地，可消除地面下6m以下土层的全部湿陷性，地面下6m以上土层的湿陷性也可大幅度减小。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.7基坑或基槽开挖到设计标高后，应进行验槽。验槽可采用井探、触探或其他有效方法；当发现地质条件与勘察报告和设计文件不一致或遇到异常情况时，应结合地质条件和工程条件提出处理意见，或进行施工勘察。7.1.7本条规定了基槽(坑)开挖时应进行验槽及验槽采用的方法，以及地质情况出现异常时需要进行施工勘察工作的情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.1.8在雨期、冬期施工基坑或基槽时，应制定季节性施工专项方案；垫层法、强夯法、挤密法等施工时，应采取防止土料淋湿或冻结的措施。严寒地区冬期不宜进行基坑或基槽的施工，确需施工时，应采取预防地基或基槽土层受冻的措施。7.1.8湿陷性黄土地区，雨期、冬期约占全年时间1/3以上，可能会影响工程进度和施工质量。因此，需要采取防雨、防冻等专项措施，适当增加工程预算，提前进行专项准备，及时落实并做好过程控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.2地基处理和桩基施工7.2地基处理和桩基施工Ⅰ垫层施工7.2.1施工垫层前，宜先进行试碾压试验，根据初步选定的施工机械确定每层虚铺厚度、碾压遍数等施工参数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2施工土、灰土或水泥土垫层前，应先将基底下拟处理的湿陷性黄土挖除，宜利用就地挖出的黄土或其他黏性土作材料，根据所选用的夯实或压实设备及试压确定的施工参数，在最优或接近最优含水量下分层回填、分层夯实或压实至设计标高。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.5管道和储水构筑物施工7.5管道和储水构筑物施工7.5.1各种管材及其配件进场时应进行复检，复检合格后方可使用。7.5.1管材质量的优劣，不仅影响其使用寿命，更重要的是关系到是否漏水渗入地基。近些年，由于市场不规范，产品鉴定不严格，一些不符合国家标准的劣质产品流入施工现场，给工程带来了危害。为把好质量关，本条规定，对各种管材及其配件进场时，应按设计要求和有关现行国家标准进行检查。检查不合格的不得使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.11室外埋地无压管道闭水试验，应符合现行国家标准《给水排水管道工程施工及验收规范》GB50268的有关规定。7.5.11本条对室外埋地无压管道作了单独规定，采用闭水试验方法，具体实施应按“管道规范”规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.5.14埋地管道的沟槽应分层回填夯实。在管道外缘的上方0.50m范围内压实系数不得小于0.90，其他部位回填土的压实系数不得小于0.94。7.5.14工程实例说明，埋地管道沟槽回填质量不规范，有的甚至凹陷，埋下隐患。为此，本次修订，明确在0.50m范围内，压实系数按0.90控制，其他部位按0.94控制。基本等同于池(沟)壁与基槽间的标准，保护管道，也便于定量检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.2承载力应通过静载荷试验确定。采用其他方法检测承载力应有本场地同条件下静载试验对比结果。8.1.2静载荷试验是检测承载力最可靠的方法，但费时、费工，成本也高，因此检测数量不宜过多。工程实践中，可采用和承载力有密切相关关系的参数和承载力建立对应关系，如针对特定工程建立土垫层压实系数和承载力之间的对应关系，可通过压实系数来间接判断承载力，减少载荷试验数量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.1.5加固或纠倾设计方案应根据建筑物及基础特点、地基现状、加固或纠倾方法的适用性、施工引起的附加沉降、周边环境等因素综合确定。施工参数宜通过现场试验验证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.5加固或纠倾设计方案应根据建筑物及基础特点、地基现状、加固或纠倾方法的适用性、施工引起的附加沉降、周边环境等因素综合确定。施工参数宜通过现场试验验证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.3溶液灌注试验结束10d后，应在试验范围加固深度内量测灌注孔的加固土半径，取土样进行室内试验，多孔试验场地宜结合动力触探或载荷试验等原位测试，测定加固土的压缩性和湿陷性等指标是否满足加固或设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.3.5旋喷加固施工应符合下列规定：1施工前应依据设计要求通过试验性施工确定施工工艺参数、施工批次、施工顺序、间隔时间等。施工顺序在平面上应均匀、对称，不应在一个区域集中施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4.4托换时宜在桩顶两侧安放活动牛腿，用托换千斤顶使中间千斤顶压力释放为零，然后撤去中间千斤顶进行托换。9.4.4坑式静压桩沉桩完成后，静压桩桩顶托换作业的关键是托换钢管和桩顶及基础之间应接触紧密，保证荷载及时、有效传递，有利于减小沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.4.6坑式静压桩的质量检验，应符合下列规定：1桩材试块强度应符合设计要求。现场制桩时，应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的相关规定。2检查压桩施工记录，最终压桩力应符合设计要求。9.4.6坑式静压桩属于隐蔽工程，将其压入土中后，不便进行检验，桩的质量与砂、石、水泥、钢材等原材料以及施工因素有关，现场制桩时应检验。施工验收，应侧重检验制桩的原材料化验结果以及钢材、水泥出厂合格证、混凝土试块的试验报告和压桩记录等内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.5.5既有建筑物地基压缩层土的平均含水量大于塑限含水量时，可采用竖向掏土法或加压法纠倾。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2维护与检修10.2维护与检修10.2.1使用期间，给水、排水和供热管道系统应定期进行维护，保持其畅通。并应符合下列规定：1发现漏水或故障，应及时断绝水源、汽源，故障排除后方可继续使用。2每隔(3～5)年，宜对埋地压力管道进行工作压力下的泄压检查，对埋地自流管道进行常压泄漏检查。发现泄漏，应及时检修。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.0.2建筑物的平面、立面布置，应力求简单、规则。体形复杂时，宜将建筑物分成若干简单、规则的单元。单元之间宜拉开一定距离，设置能适应沉降的连接体或采取其他措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【F.0.5在建筑物的同一单元内，不宜设置局部地下室。对有地下室的单元，应用沉降缝将其与相邻单元分开。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【附录G单桩竖向静载荷浸水试验要点附录G单桩竖向静载荷浸水试验要点G.0.1本试验要点适用于测试浸水条件下桩侧负摩阻力、中性点深度及桩周土饱和状态下单桩承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2对土或灰土垫层，承压板的面积应按需检验土层的厚度确定，且不应小于1.0m2；对强夯地基承压板，承压板的面积不应小于2.0m2，当处理土层厚度较大时，宜分层进行试验。3对挤密桩复合地基：1)单桩复合地基的承压板面积，应为1根挤密桩承担的处理地基面积。桩孔按正三角形布置时，承压板直径(d)应为桩距的1.05倍，桩孔按正方形布置时，承压板直径应为桩距的1.13倍。2)多桩复合地基的承压板，宜为方形或矩形，其尺寸应按承压板下的实际桩数确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【J.0.3加荷等级不宜少于10级，总加载量不应小于设计荷载值的2倍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.9对黄土工程性质的评价，宜采用室内试验和原位测试成果相结合的方法。4.1.9近年来，原位测试技术在湿陷性黄土地区已有不同程度的使用，但是由于湿陷性黄土的主要岩土技术指标，必须能直接反映土湿陷性的大小，因此，除了浸水载荷试验和试坑浸水试验（这两种方法有较多应用）外，其他原位测试技术只能说有一定的应用，并发挥着相应的作用。例如，采用静力触探了解地层的均匀性，划分地层，确定地基承载力，计算单桩承载力等。除此，标准贯人试验、轻型动力触探、重型动力触探，乃至超重型动力触探等也有不同程度的应用，不过它们的对象一般是湿陷性黄土地基中的非湿陷性黄土层、砂砾层或碎石层，也常用于检测地基处理的效果。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.2初步勘察阶段，应进行下列工作：1初步查明场地内各土层的物理力学性质、场地湿陷类型、地基湿陷等级及其分布，预估地下水位的季节性变化幅度和升降的可能性；2初步查明不良地质现象和地质环境等问题的成因、分布范围，对场地稳定性的影响程度及其发展趋势；3当工程地质条件复杂，已有资料不符合要求时，应进行工程地质测绘，其比例尺可采用1:1000～1:5000。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.3测定湿陷系数除应符合4.3.2条的规定外，还应符合下列要求：1分级加荷至试样的规定压力，下沉稳定后，试样浸水饱和，附加下沉稳定，试验终止。2在0～200kPa压力以内，每级增量宜为50kPa；大于200kPa压力，每级增量宜为1OOkPa。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.3.3测定湿陷系数除应符合4.3.2条的规定外，还应符合下列要求：1分级加荷至试样的规定压力，下沉稳定后，试样浸水饱和，附加下沉稳定，试验终止。2在0～200kPa压力以内，每级增量宜为50kPa；大于200kPa压力，每级增量宜为1OOkPa。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.3.3测定湿陷系数除应符合4.3.2条的规定外，还应符合下列要求：1分级加荷至试样的规定压力，下沉稳定后，试样浸水饱和，附加下沉稳定，试验终止。2在0～200kPa压力以内，每级增量宜为50kPa；大于200kPa压力，每级增量宜为1OOkPa。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.1.6建筑物在使用期间，当湿陷性黄土场地的地下水位有可能上升至地基压缩层的深度以内时，各类建筑的设计措施除应符合本章的规定外，尚应符合本规范附录G的规定。5.1.6据调查，建筑物建成后，由于生产、生活用水明显增加，以及周围环境水等影响，地下水位上升不仅非自重湿陷性黄土场地存在，近些年来某些自重湿陷性场地亦不例外，严重者影响建筑物的安全使用，故本条规定未区分非自重湿陷性黄土场地和自重湿陷性黄土场地，各类建筑的设计措施除应按本章的规定执行外，尚应符合本规范附录G的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.14在建筑场地内，铁路的路基应有良好的排水系统，不得利用道渣排水。路基顶面的排水应引向远离建筑物的一侧。在暗道床处，应将基床表面翻松夯（或压）实，也可采用优质防水材料处理。道床内应设防止积水的排水措施。5.2.14新型优质的防水材料日益增多，本条未做具体规定，设计时可结合工程的实际情况或使用功能等特点选用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.3.3建筑物的周围必须设置散水。其坡度不得小于0.05，散水外缘应略高于平整后的场地，散水的宽度应按下列规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.3建筑物的周围必须设置散水。其坡度不得小于0.05，散水外缘应略高于平整后的场地，散水的宽度应按下列规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2）第1款、第2款未明确区分主楼与裙房之间是否设置沉降缝，以与5.4.2条“平面、立面布置复杂”相呼应；第3款则指主楼与裙房之间未设沉降缝的情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.8穿基础或穿墙的地下管道、管沟，在基础或墙内预留洞的尺寸，应符合本规范5.4.5条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.5.12当管道穿过井（或沟）时，应在井（或沟）壁处预留洞孔。管道与洞孔间的缝隙，应采用不透水的柔性材料填塞。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.5.15采用管沟敷设的供热管道，在防护距离内，管沟的材料及做法，应符合本规范5.5.5条和5.5.6条的要求；各种地下井、室，应采用与管沟相应的材料及做法；在防护距离外的管沟或采用基本防水措施，其管沟或井、室的材料和做法，可按一般地区的规定设计。阀门不宜设在沟内。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.17直埋敷设的供热管道、管沟和各种地下井、室及构筑物等的地基处理，应符合本规范5.5.11条的要求。5.5.17本条增加了对“直埋敷设供热管道”地基处理的要求。直埋供热管道在运行时要承受较大的轴向应力，为细长不稳定压杆。管道是依靠覆土而保持稳定的，当敷设地点的管道地基发生湿陷时，有可能产生管道失稳，故应对“直埋供热管道”的管基进行处理，防止产生湿陷。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.7.9在湿陷性黄土场地进行钻、挖孔及护底施工过程中，应严防雨水和地表水流人桩孔内。当采用泥浆护壁钻孔施工时，应防止泥浆水对周围环境的不利影响。5.7.9本条规定的目的是：1防止雨水和地表水流人桩孔内，避免桩孔周围土产生自重湿陷；2防止泥浆护壁或钻孔法的泥浆循环液，渗入附近自重湿陷黄土地基引起自重湿陷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.5施工土（或灰土）垫层，应先将基底下拟处理的湿陷性黄土挖出，并利用基坑内的黄土或就地挖出的其他黏性土作填料，灰土应过筛和拌合均匀，然后根据所选用的夯（或压）实设备，在最优或接近最优含水量下分层回填、分层夯（或压）实至设计标高。灰土垫层中的消石灰与土的体积配合比，宜为2:8或3:7。当无试验资料时，土（或灰土）的最优含水量，宜取该场地天然土的塑限含水量为其填料的最优含水量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.3强夯的单位夯击能，应根据施工设备、黄土地层的时代、湿陷性黄土层的厚度和要求消除湿陷性黄土层的有效深度等因素确定。一般可取1000～4000kN·m/m2，夯锤底面宜为圆形，锤底的静压力宜为25～60kPa。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.4.2挤密孔的孔位，宜按正三角形布置。孔心距可按下式计算：6.4.2此条规定了挤密地基的布孔原则和孔心距的确定方法，原规范第4.4.2条和第4.4.3条的条文说明仍适合于本条规定。本条的孔心距计算式与原规范计算式基本相同，仅在式中增加了“预钻孔直径”项。对无预钻孔的挤密法，计算式中的预钻孔直径为“0”，此时的计算式与原规范完全一样。此条与原规范比较，除包括原规范的内容外，还增加了预钻孔的选用条件和有关的孔径规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.12采用单液硅化法加固既有建筑物或设备基础的地基时，在灌注硅酸钠溶液过程中，应进行沉降观测，当发现建筑物或设备基础的沉降突然增大或出现异常情况时，应立即停止灌注溶液，待查明原因后，再继续灌注。7.1.12灌注溶液前，对拟加固地基的建筑物进行沉降和裂缝观测，并可同加固结束后的观测情况进行比较。在灌注溶液过程中，自始至终进行沉降观测，有利于及时发现问题并及时采取措施进行处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8施工8.1一般规定8.1.1在湿陷性黄土场地，对建筑物及其附属工程进行施工，应根据湿陷性黄土的特点和设计要求采取措施防止施工用水和场地雨水流入建筑物地基（或基坑内）引起湿陷。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.5制作和堆放预制构件或重型吊车行走的场地，必须整平夯实，保持场地排水畅通。如在建筑物内预制构件，应采取有效措施防止地基浸水湿陷。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.3屋面施工完毕，应及时安装天沟、水落管和雨水管道等，直接将雨水引至室外排水系统，散水的伸缩缝不得设在水落管处。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【附录E各类建筑的举例《湿陷性黄土地区建筑规范》GB50025-2004[已废止]附录F水池类构筑物的设计措施F.0.1水池类构筑物应根据其重要性、容量大小、地基湿陷等级，并结合当地建筑经验，采取设计措施。埋地管道与水池之间或水池相互之间的防护距离：在自重湿陷性黄土场地，应与建筑物之间的防护距离的规定相同，当不能满足要求时，必须加强池体的防渗漏处理；在非自重湿陷性黄土场地，可按一般地区的规定设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【G.0.9在非自重湿陷性黄土场地，应根据填方厚度、地下水位可能上升的幅度，判断场地转化为自重湿陷性黄土场地的可能性，并采取相应的防治措施。G.0.9本条是根据山西省引黄工程太原呼延水厂的工程实例编写的。该厂距汾河二库的直线距离仅7.8km，水头差高达50m。厂址内的工程地质条件很复杂，有非自重湿陷性黄土场地与自重湿陷性黄土场地，且有碎石地层露头。水厂设计地面分为三个台地，有填方，也有挖方。在方案论证时，与会专家均指出，设计应考虑原非自重湿陷性黄土场地转化为自重湿陷性黄土场地的可能性。这里，填方与地下水位上升是导致场地湿陷类型转化的外因。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【J.0.4每加一级荷载的前、后，应分别测记1次压板的下沉量，以后每0.50h测记1次，当连续2h内，每1h的下沉量小于0.10mm时，认为压板下沉已趋稳定，即可加下一级荷载。且每级荷载的间隔时间不应少于2h。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规范适用于新建、改扩建的有效容积为1000m3～5000m3级的高炉、热风炉(内燃式、顶燃式、外燃式)、上升管、下降管、五通球或三通管、除尘器的壳体结构设计、施工与质量检验。1.0.2根据现行国家标准《高炉炼铁工艺设计规范》GB50427的规定，高炉炉容分为：1000m3、2000m3、3000m3、4000m3、5000m3五个级别。每个级别代表一个高炉有效容积范围。例如，3000m3级代表有效容积从3000m3至3999m3范围的高炉。本规范不适用于炼钢炉、加热炉、熔融还原炉等的壳体结构设计、施工与质量检验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号本章所用的术语和符号是参照现行国家标准《标准编写规则第1部分：术语》GB／T20001.1和《标准编写规则第2部分：符号》GB／T20001.2、《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定编写的，并根据需要增加了一些内容。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.3壳体结构设计应根据炼铁工艺特点与炉容级别，综合考虑荷载性质、材料供应、开孔形状，制作、安装、施工条件等因素，选择合理的结构形式、节点构造及连接方式。3.0.3高炉、热风炉等构筑物的壳体结构属特种钢结构，结构设计应满足炼铁冶炼工艺的要求。本条是壳体结构选型和设计的一般原则，对不同炉容级别的高炉，这些原则是共同的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4荷载4.1荷载分类和荷载效应组合4荷载4.1荷载分类和荷载效应组合4.1.1设计壳体结构时，风荷载、雪荷载、平台积灰荷载和平台活荷载的标准值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4荷载4.1荷载分类和荷载效应组合4荷载4.1荷载分类和荷载效应组合4.1.1设计壳体结构时，风荷载、雪荷载、平台积灰荷载和平台活荷载的标准值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4除尘器壳体荷载应按表4.2.4的规定确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.1.7选用的钢材质量应分别符合现行国家标准《碳素结构钢》GB／T700、《低合金高强度结构钢》GB／T1591、《锅炉和压力容器用钢板》GB713以及本规范附录B的有关规定。当采用其他钢材时，尚应符合本规范的相应规定和要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.4壳体结构开孔处与管道或设备相焊接时，应选用与壳体金属成分和性能相同或相近的低氢型焊条。5.2.4壳体结构开孔处与冷却设备或管道相焊，一般采用角焊缝或带坡口角接接头的角焊缝。从高炉壳体结构使用状况调研结果发现，该处常有裂纹发生，其原因是连接处钢板厚、刚性大、工作环境恶劣和受力状况复杂，对焊缝的延性、韧性要求高，因此，本条提出焊条应选用低氢型焊条，防止裂纹产生。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.2高炉壳体结构7.2高炉壳体结构7.2.1各段壳体的连接应减少转折点，平缓变化，壳体连接处水平夹角宜符合表7.2.1的规定。7.2.1本条提出各段壳体转折处的水平夹角建议值，主要是根据我国自行设计的1000m3及以上容积多数高炉的生产实践和参照日本、前苏联、德国等国家的大型高炉壳体外型尺寸提出。另外根据中冶赛迪工程技术股份有限公司对2000m3～4000m3级高炉空间实体模型有限元计算和国内一些兄弟单位有限元计算，其分析结果表明，壳体的各转折点是壳体的薄弱部位，转角处边缘应力的存在将会降低壳体的承载力，因此在壳体外型尺寸选择时，壳体转折处的曲率不宜过大，应平缓过渡，减少局部应力集中。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.3.2与管道连接的壳体应采取构造措施，分散管道盲板力对壳体的影响，管道与壳体的焊缝应满足受力要求。7.3.2与热风炉相连的管道在气体压力作用下有较大的盲板力，如果处置不当，容易造成热风炉壳体局部失稳。一般可采用加劲肋或洞口补强等措施进行加固。管道与壳体的焊缝应满足受力要求，在编制本规范的调研中发现，因焊缝强度不够导致连接管道焊缝开裂，严重者被高压气体冲开和冲掉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.3.3与壳体相连的管道宜伸入壳体内，但不应超过20mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.3.7外燃式热风炉的蓄热室底板厚度应与炉缸段壳体厚度相同，相接处应圆弧过渡；燃烧室和混风室的底板宜采用蝶形封头，其厚度宜为炉缸段壳体厚度的1.5倍，与炉缸段壳体相接处应圆弧过渡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.9根据不同炉容级别，内燃式和顶燃式热风炉炉缸段壳体与基础相连的锚栓直径可取(70～90)mm,锚栓间的夹角不宜大于10°。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.2煤气上升管下端，应设置波纹膨胀节，其管端部应在炉顶平台处设固定支座并支承在炉体框架顶层平台梁上。7.4.220世纪80年代以前我国自行设计的高炉，在煤气上升管下端未设波纹膨胀器，当高炉点火后，壳体受热膨胀，下降管两端产生位移差，导致下降管端部产生应力集中，严重时下降管与除尘器的连接焊缝开裂。80年代以后设计的高炉，移植宝钢1号高炉的技术后，煤气上升管、下降管的受力状况得到明显改善。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6焊接工艺评定所用焊接方法、试件接头形式、施焊位置分类及代号应分别符合表8.3.6-1、表8.3.6-2和表8.3.6-3的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.14评定合格的试件厚度与工程中适用厚度范围应符合表8.3.14的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.6焊接环境当出现下列任一情况时，必须采取有效措施，否则禁止焊接。1手工电弧焊风速大于8m／s；气体保护焊及药芯焊丝电弧焊风速大于2m／s。气体保护焊采用防风型大流量气体保护喷嘴时，可上调风速限制值，但需有相关工艺试验证明；2相对湿度大于90％；3雨雪环境；4焊件温度低于-20℃；5焊件温度为(0～-20)℃时，应将焊缝两侧100mm范围内预热到15℃以上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.5.3焊前检验内容主要包括：1工程中所用钢材、焊接材料的规格、型号、材质及外观应符合设计文件和相关标准的要求；2焊工合格证及认可范围；3焊接工艺技术文件及操作规程；4坡口形式、尺寸及表面质量；5组对后构件的形状、位置、错边量、角变形等；6焊接环境、焊接设备及焊接材料的烘干等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.1.5壳体预装和安装时，必须设置脚手架、跳板、护栏、扶梯，操作人员应遵守高空作业的相关规定。10.1.5本条为强制性条文。本条的提出主要是直接涉及人民生命安全和人身健康。壳体结构在施工和安装过程中必须执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.1.2钢板牌号的碳当量或焊接裂纹敏感性指数应采用熔炼分析值并根据式B.1.2-1或式B.1.2-2计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8检测test对烟囱结构的状况或性能所进行的测量和检验等工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11鉴定单元appraisalunit烟囱的单元可划分为烟囱筒身和烟道两个单元。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3调查宜包括下列基本工作内容：1查阅图纸资料，包括工程地质勘察报告、竣工图、竣工资料、检查观测记录、维修记录、历次鉴定加固和改造的图纸和资料、事故处理报告等。2调查烟囱的历史情况，包括施工、维修、加固、改造、用途变更、使用条件改变以及受灾害等情况。3考察现场，包括调查烟囱的基本情况、实际状况、使用条件、内外环境、运行记录，查看目前已发现的问题，调查或听取有关人员的意见等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.1.4结构上的作用标准值应按下列规定取值：1经调查符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009、《烟囱设计规范》GB50051对应取值者，应按规范选用；2当现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009、《烟囱设计规范》GB50051未作规定或按实际情况难以直接选用时，可根据现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068有关的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.3砖烟囱筒壁(烟道壁)，应检查砌体的变形、裂缝、腐蚀、风化、缺损情况。4.3.3砖烟囱除容易出现变形、裂缝、腐蚀外，由于其材料特性，还容易出现风化、缺损，应进行相关检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.3砖烟囱筒壁(烟道壁)，应检查砌体的变形、裂缝、腐蚀、风化、缺损情况。4.3.3砖烟囱除容易出现变形、裂缝、腐蚀外，由于其材料特性，还容易出现风化、缺损，应进行相关检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2内筒应检查破损、腐蚀、变形、构造、连接和涂装情况。4.4.2对砖内筒，尚应对支撑内筒的混凝土构件的破损、腐蚀、变形、连接、构造、露筋、保护层剥落、浇筑质量现状进行检查。对钢内筒和玻璃钢内筒，主要检查筒壁穿孔数量、大小和分布情况以及构造、变形和涂装情况，尚应对制晃装置、支承节点的现状进行检查。对多管式烟囱，尚应对多个内筒之间的相对位置、连接构造进行检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.5附属设施检查4.5附属设施检查4.5.1爬梯和平台应检查完整性、变形、锈蚀、与主体的连接锚固情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.2烟囱筒壁结构裂缝可采用目测或仪器测量的方法检测；烟囱结构质量检查时检测数量应为全部筒壁。1混凝土和砖筒壁裂缝检测项目应包括位置、长度、宽度、深度、走向和数量；对于仍在发展的裂缝应进行定期观测，提供裂缝发展速度的数据。2钢筒壁构件焊缝的裂纹，可采用磁粉探伤法、超声法、渗透法、X射线法进行检测。6.4.2对钢结构筒壁的所有焊缝都应进行外观检查，焊缝的外形尺寸和外观缺陷检测方法和评定标准，应按现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.0.2附属设施的检测应包括下列项目：1爬梯、平台的完整性和锈蚀情况，对涂层厚度进行检测；2爬梯、平台的连接件的变形、锈蚀、缺损范围、程度、数量、锚固件的可靠性；3避雷装置的接地电阻；4航空标志涂层起皮、破损脱落、褪色等缺陷范围、程度、数量；5伸缩节处周边漏烟、腐蚀性液体结晶情况；6缆风绳固定端的稳固性、绳索外观质量及绳索应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9腐蚀检测9.1混凝土烟囱腐蚀检测9腐蚀检测9.1混凝土烟囱腐蚀检测9.1.1混凝土烟囱的腐蚀检测，应包括钢筋锈蚀程度、混凝土腐蚀深度、腐蚀产物(有害离子)含量三个项目。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9腐蚀检测9.1混凝土烟囱腐蚀检测9腐蚀检测9.1混凝土烟囱腐蚀检测9.1.1混凝土烟囱的腐蚀检测，应包括钢筋锈蚀程度、混凝土腐蚀深度、腐蚀产物(有害离子)含量三个项目。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.2.3测量钢材被腐蚀后的剩余厚度时，宜沿钢内筒高度和圆周布置检测点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.5.4砖内筒表面聚合物防腐蚀层，可采用下列取样及检测方法：1在烟囱内部选取有代表性的检测点，应包含无缺陷部位和有缺陷部位；2在检测点部位，记录其表观现状；3采用专用工具，小心地拆除大约1.0m2的聚合物防腐蚀层；4检查并记录聚合物防腐蚀层的断面状况、涂层与内衬的粘接强度、检测涂层的厚度及其分布；5将截取的聚合物防腐蚀层样品，送往有资格的检测实验室，检测聚合物防腐蚀层的耐腐蚀性能、耐温性能、抗渗性能、断裂延伸率等参数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.5.6耐蚀合金复合内衬的检测应包括下列内容：1耐蚀合金层的剩余厚度；2耐蚀合金层表面渗液及焊缝开裂情况；3耐蚀合金表面局部针孔等缺陷程度。9.5.6本标准所指的耐蚀合金复合内衬，主要是指钛合金挂板式内衬、钢-钛复合板内衬。耐硫酸露点腐蚀钢的实际应用结果表明，其耐腐蚀性能与碳钢相近，因此不单独考虑其耐腐蚀性能，仅仅将其看作钢内筒材质处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.5地基基础的可靠性可按安全性等级和使用性等级中较低的等级确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【11.2.6筒壁正常使用的损伤项目应按下列规定评定等级：1a级：筒壁结构对大气环境及烟气耐受性良好，或筒壁结构防护层性能和状况良好，无明显腐蚀现象，受热温度在结构材料允许范围内；2b级：除a级、c级之外的情况；3c级：在目标使用年限内可能因腐蚀或温度作用，影响结构安全使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【附录A单筒式钢筋混凝土烟囱结构耐久性年限评估A.1大气环境下烟囱混凝土筒壁外侧的耐久性评估附录A单筒式钢筋混凝土烟囱结构耐久性年限评估A.1大气环境下烟囱混凝土筒壁外侧的耐久性评估A.1.1在进行烟囱混凝土筒壁外侧的耐久性评估时，应进行下列项目的现场调查与检测：1环境温度、湿度调查；2混凝土强度检测；3混凝土保护层厚度检测；4混凝土碳化深度检测；5混凝土中钢筋锈蚀状况检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.2.4烟囱混凝土筒壁内侧腐蚀速率可按下式计算：式中：xe——实测腐蚀深度(mm)；te——自脱硫开始至检测时的时间(a)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【A.2.4烟囱混凝土筒壁内侧腐蚀速率可按下式计算：式中：xe——实测腐蚀深度(mm)；te——自脱硫开始至检测时的时间(a)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.完善了“钢筋混凝土烟囱温度与荷载共同作用下钢筋拉应力计算方法”。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.完善了“钢筋混凝土烟囱温度与荷载共同作用下钢筋拉应力计算方法”。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.3烟囱的设计、施工和验收除应符合本标准的规定外，尚应符合现行国家有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.12内衬lining分段支承在筒壁牛腿之上的自承重结构或依靠分布于筒壁上的锚筋直接附于筒壁上的浇筑体，对隔热层或筒壁起到保护作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.12内衬lining分段支承在筒壁牛腿之上的自承重结构或依靠分布于筒壁上的锚筋直接附于筒壁上的浇筑体，对隔热层或筒壁起到保护作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.12内衬lining分段支承在筒壁牛腿之上的自承重结构或依靠分布于筒壁上的锚筋直接附于筒壁上的浇筑体，对隔热层或筒壁起到保护作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.13筒身shaft烟囱基础以上部分，包括筒壁、隔热层和内衬等部分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.0.16自立式内筒self-supportingliner在自重荷载作用下，其竖向以承受压应力为主、水平方向依靠外筒支撑的排烟筒。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.21临界风速criticalwindspeedforvortexshedding烟囱产生横风向共振时的最低风速。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.23破风圈strake(vane)通过抑制风的有规律的旋涡脱落来减少涡激共振响应的减振装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.26基体材料matrix纤维增强塑料材料中的树脂部分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.0.36液压顶升法hydraulicjacking利用液压顶升设备进行钢烟囱或钢内筒从上至下逐段(节)安装的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.1.3承载能力极限状态设计应根据不同的设计状况分别进行作用效应的基本组合、偶然组合和地震组合设计。正常使用极限状态应分别按作用效应的标准组合、频遇组合和准永久组合进行设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.7对于烟气爆炸、事故温度等偶然设计状况，烟囱承载能力极限状态设计应符合下式规定：式中：SAd——按偶然荷载标准值Ad计算的荷载效应值；ψfI——第一个可变荷载的频遇值系数；ψqj——第j个可变荷载的准永久值系数。注：烟气爆炸和事故温度下风荷载的频遇值系数取0.20。3.1.7本次标准修订明确烟气爆炸和事故温度为偶然作用，并给出偶然设计状况验算要求。一般情况下风荷载的频遇值系数取0.4，根据烟囱具体特点及工程经验，烟气爆炸和事故温度下风荷载的频遇值系数取0.2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.13烟囱内衬的设置应符合下列规定：1砖烟囱内衬的设置应符合下列规定：1)当烟气温度大于400℃时，内衬应沿筒壁全高设置；2)当烟气温度不大于400℃时，内衬可在筒壁下部局部设置，最低设置高度应超过烟道孔顶，超过高度不宜小于1/2孔高。2钢筋混凝土单筒烟囱的内衬应沿筒壁全高设置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.16烟囱外表面的直爬梯设置应符合下列规定：1爬梯应离地面2.5m处开始设置，直至烟囱顶端。2爬梯应设在常年主导风向的上风向。3当烟囱高度大于40m时，应在爬梯上设置活动休息板，其间隔不应超过30m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.4受热温度值应按下列规定采用：1轴心受压及轴心受拉时取计算截面的平均温度。2弯曲受压时取表面最高受热温度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.7钢筋在温度作用下的弹性模量可不计及温度折减，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定采用。钢材在温度作用下的弹性模量应折减，并应按下式计算：式中：Et——钢材在温度作用下的弹性模量(N/mm2)；βEt——钢材在温度作用下弹性模量的折减系数，按表4.3.7的规定采用；E——钢材在作用温度不大于100℃时的弹性模量(N/mm2)，按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.7钢筋在温度作用下的弹性模量可不计及温度折减，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定采用。钢材在温度作用下的弹性模量应折减，并应按下式计算：式中：Et——钢材在温度作用下的弹性模量(N/mm2)；βEt——钢材在温度作用下弹性模量的折减系数，按表4.3.7的规定采用；E——钢材在作用温度不大于100℃时的弹性模量(N/mm2)，按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2烟气产生的烟气温度作用和烟气压力作用应按正常运行工况和非正常运行工况由工艺专业确定，因脱硫装置或余热锅炉设备故障等原因引起的事故状态可按偶然设计状况确定，烟气爆炸应按偶然设计状况确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.2.7计算塔架式钢烟囱风荷载时，可不考虑塔架与内筒的相互影响，可分别计算塔架和内筒的基本风荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.6.8内衬内表面的传热系数可按表5.6.8-1采用，筒壁或计算土层外表面的传热系数可按表5.6.8-2采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2烟囱地基基础的计算除应符合本标准的规定外，尚应符合国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007和《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定；在抗震设防地区还应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2烟囱基础的地基变形允许值应按表6.3.2的规定采用。当有工艺等特殊要求时，可按现行相关专业标准的规定另行确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.8桩基变形应包括沉降量、沉降差、倾斜，变形计算值不应大于桩基变形允许值，并应符合国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007和《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定。桩基沉降量和倾斜可按实体深基础法或等效作用分层总和法计算，计算位置和平均附加应力系数可按本标准第6.3节的规定确定。桩基沉降与倾斜变形允许值应符合表6.6.8的规定，并应符合特殊工艺或地方标准等的规定。6.6.8桩基沉降量和倾斜采用实体深基础法或等效作用分层总和法的计算方法。表6.6.8的取值与现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94第5.5节的相关要求相同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.3设置地下烟道时，基础宜设贮灰槽，槽底面应较烟道底面低250mm～500mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.9烟道口、门洞、灰斗平台等处的承重模板，应在混凝土强度达到现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的要求后方可拆除。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.5.4筒壁环向钢筋应配在竖向钢筋靠筒壁表面一侧，环向钢筋的保护层厚度应符合本标准第3.1.29条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.5滑动模板支承杆的长度宜为3m～5m。第一批插入的支承杆应有四种以上的不同长度，相邻高差不得小于支承杆直径的20倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.6.6滑动模板支承杆的接头应连接牢固，支承杆应与筒壁的环向钢筋间隔点焊。环向钢筋的接头应焊接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.6.6滑动模板支承杆的接头应连接牢固，支承杆应与筒壁的环向钢筋间隔点焊。环向钢筋的接头应焊接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.7.4当采用电动(液压)提模工艺安装模板时，内、外模板应设置对拉螺杆，对拉螺杆的间距、规格、位置应经计算确定。上、下层模板宜采用承插方式连接，模板上口应设置对撑。内、外均应设置收分模板，外模板应捆紧，缝隙应堵严，内模板应支顶牢固。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.8.4单筒式烟囱筒壁顶部10m高度内和采用双滑或内砌外滑方法施工的环形悬臂，不宜采用石灰岩作粗骨料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.5砖内筒8.5砖内筒8.5.1砖内筒在符合强度、稳定和变形的条件下，宜采用整体自承重结构形式。当烟囱高度超过60m或采用整体自承重形式不经济时，可采用分段支承形式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.6.2钢平台构造应符合下列规定：1钢平台的计算与构造均应按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017执行。当受到烟气温度影响时，还应考虑由于温度作用造成钢材强度的降低。2钢平台易受到烟气冷凝酸腐蚀的部位，应局部做隔离防腐措施。3各层平台应设置吊物孔。吊物孔尺寸及吊物时承受的重力，应根据安装、检修方案确定。4各层平台应设置照明和通信设施。上层照明开关应设在下层平台上。5各层平台的通道宽度不应小于750mm，洞口周圈应设栏杆和踢脚板。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.6.3止晃装置应符合下列规定：1采用钢内筒时，应设置止晃装置。2止晃装置可采用刚性的，也可采用柔性的。当采用刚性止晃装置时，宜利用平台为约束构件。止晃装置每隔一层平台宜设置一道。止晃装置对内筒仅起水平弹性约束作用，不应约束钢内筒由于烟气温度作用而产生的竖向和水平方向的温度变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.6.6砖内筒的砖砌体内可不配置竖向钢筋，但应按计算和构造要求配制环向钢筋或在外表面设置环向钢箍，环向钢箍的最小尺寸不应小于60mm×6mm(宽×厚)，沿高度方向间距不宜超过1000mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.7.5钢内筒预拼装应做好标志和记录。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.9安装8.9安装8.9.1钢内筒安装应在基础轴线、标高、地脚螺栓、构件制作等检验合格后进行，应编制安装专项方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.9.6用于提升的钢绞线和钢丝绳应符合现行国家标准《预应力混凝土用钢绞线》GB/T5224和《重要用途钢丝绳》GB8918的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.9.6用于提升的钢绞线和钢丝绳应符合现行国家标准《预应力混凝土用钢绞线》GB/T5224和《重要用途钢丝绳》GB8918的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.9.6用于提升的钢绞线和钢丝绳应符合现行国家标准《预应力混凝土用钢绞线》GB/T5224和《重要用途钢丝绳》GB8918的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.7纤维增强塑料内筒设计使用年限宜为30年。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.3.2纤维增强塑料力学性能宜通过试验确定，也可通过铺层设计方法确定，并由试验检验确认。纤维增强塑料力学性能应符合下列规定：1纤维增强塑料强度标准值应按概率分布的0.05分位值确定，弹性模量可按概率分布的0.5分位值确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2纤维增强塑料的膨胀系数、泊松比和导热系数等计算指标可按表9.3.2的规定取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.4.4纤维增强塑料内筒的轴向弯曲受压临界屈曲应力可按下列公式计算：式中：σbkcrt——筒壁轴向弯曲受压临界屈曲应力标准值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.6.2纤维增强塑料内筒可采用加劲肋(图9.6.2)的方法提高纤维增强塑料内筒筒壁刚度，加劲肋影响截面抗弯刚度应符合下式规定：式中：Es——加劲肋沿环向弯曲模量(N/mm2)；Is——加劲肋及筒壁影响截面有效宽度惯性矩(mm4)；筒壁影响截面有效宽度可按图9.6.2计取，并且计算影响面积不大于加强肋截面面积；γRF——非持久设计状况下的材料分项系数，对应的γM应根据加劲肋材料确定。加劲肋可采用型钢或纤维增强塑料制作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.7.3止晃装置应符合下列规定：1悬挂式纤维增强塑料内筒止晃装置宜设置在纤维增强塑料内筒筒段接近端部的位置。2止晃装置采用刚性止晃装置时，宜利用平台为约束构件，沿圆周方向均匀设置止晃点；当采用柔性止晃装置时，可利用烟囱外筒作为约束构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.7.4纤维增强塑料加劲肋间距不应超过烟囱直径的1.5倍，且不应大于8m。加劲肋截面可可采用空心或实心形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.8.2缠绕设备程序应经过调试，缠绕线型应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.8.8缠绕纱层的制作应控制单束缠绕纱的张力，并应使纱束出现断裂的根数不得大于总数的5％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.8.9单向布层的制作应控制铺设方向与母线垂直，搭接宽度宜为40mm～80mm；上、下两层搭接缝应错开。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.8.11结构层与内衬层的制造间隔除应符合本标准第9.8.10条的规定外，制造间隔时间不宜超过72h。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.8.15法兰宜采用毡和编织织物交替手糊成型，也可通过纤维缠绕成型，或采用上述两种工艺组合制作。当采用手糊成型工艺时，法兰盘与法兰管基部增强应同步成型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.8.19纤维增强塑料烟囱筒节及零部件存放应采取避免发生变形的技术措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.9安装9.9安装9.9.1纤维增强塑料内筒安装应在内筒、吊装平台、提升设备等检验合格后进行。吊装单位应编制吊装专项方案，经吊装单位、总包单位和监理单位批准后实施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9.9.4纤维增强塑料内筒筒节粘接时所用材料性宜选用与内筒相同材料，性能不应低于筒体材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.10.3纤维增强塑料内筒制造过程检验应符合表9.10.3的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.10.5纤维增强塑料内筒制成品检验应符合表9.10.5的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.2.5钢塔架的计算应符合下列规定：1在风荷载和地震作用下，应根据排烟筒与钢塔架的连接方式，考虑排烟筒对塔架的作用力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【10.2.5钢塔架的计算应符合下列规定：1在风荷载和地震作用下，应根据排烟筒与钢塔架的连接方式，考虑排烟筒对塔架的作用力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.10塔架式钢烟囱水平截面弯矩应按排烟筒与塔架水平位移变形协调计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.12计算塔架自重时应考虑节点板、法兰盘及焊缝的重量，可按塔架杆件的自重乘以系数1.15～1.20确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.2.3在风荷载设计值作用下，轴向力至截面重心的偏心距应符合下列条件：式中：a——计算截面重心至筒壁外边缘的最小距离(m)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.4配置竖向钢筋的筒壁截面可不受本标准第11.2.2条和第11.2.3条的限制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2弯矩影响系数β可根据参数ac由图11.5.1查得。ac可按下式计算：式中：φ0——轴心受压纵向挠曲系数，按本标准式(11.2.1-2)计算时，取e0＝0；A——计算截面筒壁截面面积(mm2)；f——砖砌体抗压强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.7.8砌筑筒壁前，应先检查基础环壁或环梁上表面的平整度，并应采用1：2水泥砂浆找平，表面平整度不得超过20mm，砂浆找平层的厚度不得超过30mm。11.7.8在筒壁砌筑前，为了便于放线和保持砖层的水平，在基础环壁或环梁的上表面应先用1：2水泥砂浆抹平。其水平偏差在全圆周内不得大于20mm，砂浆找平层的厚度最大不得超过30mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.7.8砌筑筒壁前，应先检查基础环壁或环梁上表面的平整度，并应采用1：2水泥砂浆找平，表面平整度不得超过20mm，砂浆找平层的厚度不得超过30mm。11.7.8在筒壁砌筑前，为了便于放线和保持砖层的水平，在基础环壁或环梁的上表面应先用1：2水泥砂浆抹平。其水平偏差在全圆周内不得大于20mm，砂浆找平层的厚度最大不得超过30mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【11.8施工质量检验11.8施工质量检验11.8.1砖烟囱筒壁应沿高度每10m划分为一个检验批。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【12.6.2钢内筒材料及结构构造应符合下列规定：1钢内筒的外表面和导流板下表面应采用耐高温防腐蚀涂料防护。2钢内筒的外保温层宜分2层铺设，接缝应错开。钢内筒采用泡沫玻璃砖内衬时，可不设外保温层。3钢内筒筒首保温层应采用不锈钢包裹，其余部位可采用铝板包裹。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.8.3钢或钢内筒烟囱采用防腐蚀涂料内衬质量标准及检验方法应符合表12.8.3的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.2.3平台钢结构构件应根据受力情况进行强度、整体稳定和局部稳定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.2.10平台和扶梯钢结构防腐蚀设计应根据环境腐蚀条件、防腐蚀设计年限等因素确定。钢平台易受到烟气冷凝酸液腐蚀的部位应局部做防腐隔离措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.2.11各层平台应设置照明和必要的通信设施。上层平台照明开关应设在下层平台上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【13.4.2钢平台和钢梯安装质量标准及检验方法除应符合本标准表8.10.3的规定外，尚应符合表13.4.2的规定。一般项目检验数量不应少于10处。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【13.4.3压型钢板质量标准及检验方法应符合表13.4.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14内衬与隔热层施工14.1一般规定14内衬与隔热层施工14.1一般规定14.1.1内衬和隔热层材料的运输、贮存和施工应采取防雨、防湿和防潮措施。有防冻要求的材料应采取防冻措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【14.1.2钢内筒和钢烟囱内衬采用浇注料、喷涂料时，筒壁应进行基层处理，除锈应符合设计要求。锚固件设置应符合设计要求，焊接应牢固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【14.3.4浇注料的浇筑应连续进行。在前层浇注料凝结前，应将次层浇注料浇筑完毕。间歇超过凝结时间时，应按施工缝要求处理。浇注料内衬表面不得有剥落、裂缝或孔洞等缺陷。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【15.1.7地下烟道应与厂房柱基础、设备基础、电缆沟等脱开布置，脱开距离宜符合表15.1.7的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【15.2.3地下烟道侧墙土压力应计算两侧有土、一侧有土、两侧无土等极端工况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【15.2.6地面砖烟道(图15.2.6)的承载能力可按下端固接的拱形框架计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【16.2障碍灯的分布16.2障碍灯的分布16.2.1障碍灯的设置应显示出烟囱的最顶点和最大边缘。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【16.2.7每层障碍灯应设置维护平台。16.2.1～16.2.7按现行行业标准《民用机场飞行区技术标准》MH5001-2013等相关要求规定了航空障碍灯分布的要求，图8为实际工程案例，供设计参考。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【17.1.3未经技术鉴定或设计论证，不得改变原烟囱设计所规定的烟气温度条件或烟气腐蚀环境条件。17.1.3烟气温度、湿度、介质成分与浓度、烟气腐蚀强度等级的改变均会造成烟气腐蚀环境及强度的改变，对现有烟囱影响较大，未经技术鉴定或设计论证，不得改变。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【17.1.3未经技术鉴定或设计论证，不得改变原烟囱设计所规定的烟气温度条件或烟气腐蚀环境条件。17.1.3烟气温度、湿度、介质成分与浓度、烟气腐蚀强度等级的改变均会造成烟气腐蚀环境及强度的改变，对现有烟囱影响较大，未经技术鉴定或设计论证，不得改变。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【17.1.4烟囱加固与防腐改造时，应根据既有烟囱实际状况选择下列改造方案：1结构加固。2结构缺陷修复或耐久性修复。3防腐蚀功能的维护或防腐蚀方案升级。17.1.4作为项目工程，烟囱加固与防腐改造应根据既有烟囱的实际状况，选择结构加固、耐久性修复以及防腐蚀功能的维护或防腐蚀方案升级中的某一项或多项。防腐蚀方案升级主要为提高防腐材料性能或改变烟囱形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3有防腐蚀或有抗冻融要求的混凝土烟囱宜采用低收缩水泥基纤维增强砂浆进行耐久性修复或加固，材料性能应符合本标准表17.3.3的规定。4混凝土烟囱外侧环向加固及局部裂缝加固可采用碳纤维，并应对加固后碳纤维采取防护措施，但下列情况不应采用碳纤维加固：1)烟囱纵向或烟囱水平截面抗弯承载力加固；2)烟囱筒壁表面温度超过60℃。17.1.5碳纤维主要用于抗拉，不应用于抗压。混凝土烟囱外侧环向加固及局部裂缝加固可充分利用碳纤维优势。烟囱属于高温和腐蚀作用的高耸构筑物，当混凝土表面温度较高时会影响碳纤维加固用胶粘剂的工作性能。由于烟气腐蚀影响，采用碳纤维加固后应采取防护处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2面层厚度与配筋应计算确定，且面层厚度不应小于40mm；最小配筋应符合表17.3.4的规定。3竖向钢筋在底部应与基础可靠连接，上部应锚固在新增设的钢筋混凝土圈梁内。4钢筋保护层厚度不宜小于15mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【17.3.5采用碳纤维加固时，应符合下列规定：1采用碳纤维加固条件应符合本标准第17.1.5条的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【17.4.5缆风绳的布置应根据场地条件由吊装责任单位确认缆风绳的布置，并应结合既有烟囱出口直径与新增纤维增强塑料内筒直径等因素确定塔架固定方案。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3安装与拆除工况：ω0*＝0.1kN/m2。4当遇到特殊天气时，吊装结构应提供应急加固方案。17.4.8ω0*＝0.1kN/m2相当于6级风对应风速。根据本标准第17.4.3条的规定，超过5级风是不允许吊装的，在吊装工况下，其每段内筒空中持续时间一般不超过1h，按ω0*＝0.1kN/m2设计；在非吊装工况下，塔架一般在烟囱顶部持续时间约2个月，按10年一遇极限风压考虑是足够安全的，也是比较经济的；在安装与拆除工况下，结构处于形成或拆解过程中，与塔架结构最终状态不同，受力亦不同，安装与拆除周期一般不超过1周，按ω0*＝0.1kN/m2设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【17.4.10缆风绳设计应符合下列规定：1各向缆风绳布置和预拉力应在吊装塔架顶部达到水平分力双向平衡。2缆风绳规格的确定应符合吊装工况与非吊装工况下整体结构的刚度和稳定要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【17.5.10采用置换混凝土修复混凝土烟囱表面时，对使用界面胶(剂)的新旧混凝土结合面的黏结强度有复验要求时，见证抽样检验和合格评定应按本标准第17.5.4条的规定确定。检验数量及检验方法也应按本标准第17.5.4条的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【18附属工程施工质量检验18附属工程施工质量检验18.0.1烟囱的爬梯、围栏、避雷设施导线及其他埋设件应在筒壁施工过程中安装，预埋件应符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【18.0.3烟囱附件中的螺栓均应拧紧，不得遗漏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【18.0.6烟囱航空标志漆涂刷应符合设计要求和国家现行标准《建筑防腐蚀工程施工规范》GB50212和《建筑涂饰工程施工及验收规程》JGJ/T29的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【19冬期施工19.1一般规定19冬期施工19.1一般规定19.1.1当室外日平均气温连续5d稳定低于5℃时，应进入烟囱工程冬期施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【19.3砖烟囱筒壁19.3砖烟囱筒壁19.3.1砖烟囱筒壁冬期施工时，可采用下列方法：1活动暖棚法。2半冻结法。3冻结法。4采用冻结法或半冻结法时，筒壁有洞口的砌体部分，应在暖棚内砌筑，并在温度不低于15℃的条件下保持7d以上。5采用半冻结法和外工作台施工时，筒壁内应设置保温盖板，并随砌筑随提升。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【19.3.7砌筑时砂浆的最低温度可按表19.3.7采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【19.3.9冬期施工时，可在砂浆内添加早强剂。当添加早强剂中含有氯离子时，砌体中配置的钢筋应做防腐处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【19.6.3采用冻结法或半冻结法砌筑的砖烟囱，内衬应在筒壁砌筑完成并加热后再砌筑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【20.0.19烟囱立体交叉作业时，应采取安全防护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【20.0.26当遇到6级及以上大风、沙尘暴、大雾或雷雨等恶劣天气时，禁止露天起重工作，高处作业应停止，施工人员应迅速下到地面，并应切断电源。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【20.0.28当内筒采用顶部吊装(正装法)施工时，应由具有烟囱设计经验和能力的结构设计单位对吊装结构体系验算确认后，方可施工，并在吊装前进行相关安全试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【21.0.6当烟囱烘干后出现裂缝时，应进行修理。已烘干的砖烟囱，当筒壁上有环箍时，应在冷却后再次拧紧筒壁上环箍的螺栓。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【22工程质量验收22工程质量验收22.0.1烟囱工程质量验收记录应包括下列内容：1施工现场质量管理检查记录(本标准附录C)。2检验批质量验收记录(本标准附录D)。3分项工程质量验收记录(本标准附录E)。4分部(子分部)工程质量验收记录(本标准附录F)。5单位(子单位)工程质量预验收记录(本标准附录G)。6单位(子单位)工程质量竣工验收记录(本标准附录H)。7单位(子单位)工程质量控制资料核查记录(本标准附录H)。8单位(子单位)工程安全和功能检验资料核查及主要功能抽查记录(本标准附录H)。9单位(子单位)工程观感质量检查记录(本标准附录H)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【附录A圆形基础竖向平均附加应力系数附录A圆形基础竖向平均附加应力系数附录B焊接圆筒截面轴心受压稳定系数附录B焊接圆筒截面轴心受压稳定系数附录C施工现场质量管理检查记录附录C施工现场质量管理检查记录C.0.1施工现场质量管理检查汜录应由施工单位按表C.0.1填写，施工单位项目负责人进行自检，并给出自检结果，总监理工程师(建设单位项目负责人)进行检查，并做出检查结论。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录G单位(子单位)工程质量预验收记录附录G单位(子单位)工程质量预验收记录G.0.1单位(子单位)工程质量预验收记录应由总监理工程师(建设单位项目负责人)组织施工单位项目负责人和有关勘察、设计单位项目负责人进行验收，按表G.0.1记录，并给出综合验收结论。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.对钢烟囱的局部稳定计算进行了修订。原规范计算公式不全面，仅考虑了筒壁弹性屈曲影响，本规范综合考虑了弹性屈曲和弹塑性屈曲影响，参照欧洲标准进行了修订。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.增加了桩基础设计规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.为适应工程应用需要，并结合工程实践经验，将原规范规定的钢筋混凝土烟囱适用高度由原来210m调整到240m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2术语2术语2.1术语2.1.1烟囱chimney用于排放烟气或废气的高耸构筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3筒壁shell烟囱筒身的最外层结构，整个筒身承重部分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.10拉索式烟囱guyedchimney筒身与拉索共同组成稳定体系的烟囱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.13套筒式烟囱tube-in-tubechimney筒壁内设置一个排烟筒的烟囱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.29极限氧指数limitedoxygenindex(LOI)在规定条件下，试样在氮、氧混合气体中，维持平衡燃烧所需的最低氧浓度（体积百分含量）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.15筒壁的计算截面位置应按下列规定采用：1水平截面应取筒壁各节的底截面。2垂直截面可取各节底部单位高度的截面。3.2.15筒壁计算截面的选取，是以具有代表性、计算方便又偏于安全为原则而确定的。因烟囱的坡度、筒身各层厚度及截面配筋的变化都在分节处，同时筒身的自重、风荷载及温度也按分节进行计算。这样，在每节底部的水平截面总是该节的最不利截面。因而本规范规定在计算水平截面时，取筒壁各节的底截面。垂直截面本可以选择任意单位高度为计算截面。因为各节底部截面的一些数据是现成的（如筒壁内外半径、内衬及隔热层厚度）。所以计算垂直截面时，也规定取筒壁各节底部单位高度为计算截面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.5.2安装连续监测烟气排放系统装置的工作区域应提供永久性的电源，并应设防雷接地装置。3.5.2安装烟气CEMS的工作区域应提供永久性的电源，以保障烟气CEMS的正常运行。安装在高空位置的烟气CEMS要采取措施防止发生雷击事故，做好接地，以保证人身安全和仪器的运行安全。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.6.2烟囱设计文件对外露钢结构构件和钢烟囱宜规定检查和维护要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.5砖砌体的线膨胀系数αm可按下列规定采用：1当砌体受热温度T为20℃～200℃时，αm可采用5×10-6/℃。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5荷载与作用5.1荷载与作用的分类5荷载与作用5.1荷载与作用的分类5.1.1烟囱的荷载与作用可按下列规定分类：1结构自重、土压力、拉线的拉力应为永久作用。2风荷载、烟气温度作用、大气温度作用、安装检修荷载、平台活荷载、裹冰荷载、地震作用、烟气压力及地基沉陷等应为可变作用。3拉线断线应为偶然作用。5.1.1对烟囱来讲，温度作用具有准永久性质。但从温度变化的幅度角度看，又具有较大的可变性。因此在荷载与作用的分类时，将温度作用划为可变荷载。由于机械故障等原因造成降温设备事故时，会使烟气温度迅速增高，但持续时间较短，这种情况的温度作用为偶然荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3本规范未规定的荷载与作用，均应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009和《建筑抗震设计规范》GB50011的规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5地震作用5.5地震作用5.5.1烟囱抗震验算应符合下列规定：1本规范未作规定的均应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3)在永久作用和风荷载设计值作用下，按本规范第6.2.2条验算水平截面抗裂度。2在温度作用下，应按正常使用极限状态，进行环向钢箍或环向钢筋计算。计算出的环向钢箍或环向钢筋截面积，小于构造值时，应按构造值配置。6.1.1本条规定与原规范相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2筒壁内表面相对压缩变形值εm小于0时，应按构造配环向钢箍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.6.5筒壁与钢筋混凝土基础接触处，当基础环壁内表面温度大于100℃时，在筒壁根部1.0m范围内，宜将环向配筋或环向钢箍增加1倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.2.5筒身代表截面处的变形曲率1/ρc和1/ρEc，可按下列公式计算：1承载能力极限状态可按下列公式计算：1)当时：2)当时:3)当计算地震作用时：2正常使用极限状态可按下列公式计算：1)当时：2)当时：式中：Ect——筒身代表截面处的筒壁混凝土在温度作用下的弹性模量(kN/m2)；I——筒身代表截面惯性矩(m4)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8套筒式和多管式烟囱8.1一般规定8套筒式和多管式烟囱8.1一般规定8.1.1套筒式、多管式烟囱应由钢筋混凝土外筒、排烟筒、结构平台、横向制晃装置、竖向楼（电）梯和附属设施组成。8.1.1套筒式和多管式烟囱，国外于20世纪70年代就开始采用。而我国的第一座多管（四筒）烟囱，是20世纪80年代初建于秦岭电厂的高210m烟囱，内筒为分段支承的四筒烟囱。从那时起，在国内建了多座套筒式和多管式烟囱。内筒包括分段支承、自立式砖砌内筒及钢内筒等形式。套筒式和多管式烟囱，至今已有二十几年实践经验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.5.2砖内筒的材质选择及防腐蚀设计应符合本规范第11章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3钢内筒与水平烟道接口处，内筒应增加竖向和环向加劲肋（角钢或槽钢），环向加劲肋间距宜为1.5m。洞口边缘应设加强立柱；必要时可与外筒之间增设支撑（图8.6.2-1）。图8.6.2-1洞口加劲布置和节点(mm)b－洞口宽度4钢内筒宜全高设置设环向加劲肋。其间距可采用一倍钢内筒直径，最大间距应为钢内筒直径的1.5倍，且不应大于7.5m。每个环所要求的最小截面应按本规范第8.3.7条计算确定，并不应小于表8.6.2规定数值。表8.6.2钢烟囱加劲肋最小截面尺寸5环向加劲肋宜采用等肢或不等肢角钢、T型钢制作，翼板应向外，与钢内筒可用连续焊缝或间断焊缝焊接。6自立式内筒应在根部设置一个检查人孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.6.6砖内筒结构砖砌体的厚度不宜小于200mm，砖内筒外表面设置的封闭层厚度不宜小于30mm，封闭层外表面按照计算设置的隔热层厚度不宜小于60mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.2玻璃钢烟囱直径和高度应符合下列规定：1自立式玻璃钢烟囱的高度不宜超过30m，且其高径比(H/D)不宜大于10；2拉索式玻璃钢烟囱的高度不宜超过45m，且其高径比(H/D)不宜大于20；3塔架式、套筒式或多管式玻璃钢烟囱，其跨径比(L/D)不宜大于10。注:H为烟囱高度(m)；L为玻璃钢烟囱横向支承间距(m)；D为玻璃钢烟囱直径(m)。9.1.2烟囱的设计高度及高径比多是参照实际案例确定的。另外，参考ASTMD5364中规定：L/r不超过20，故取自立式H/D不大于10；拉索式H/D不大于20；塔架式、套筒式或多管式L/D不宜大于10。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.3.3玻璃钢筒壁在烟气负压和风荷载环向弯矩作用下，其强度可按下列公式计算：式中：Mθin——局部风压产生的环向单位高度风弯矩（N·mm/mm），按本规范第5.2.7条计算；p——烟气压力(N/mm2)；Wθ——筒壁厚度沿环向单位高度截面抵抗矩(mm3/mm)；Eθb——玻璃钢环向弯曲弹性模量(N/mm2)；Ezc——玻璃钢轴向受压弹性模量(N/mm2)；Ls——筒壁加筋肋间距(mm)；——筒壁环向温度应力(N/mm2)，按本规范第5章的规定进行计算；——筒壁环向临界应力(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.5.9结构层的制造应符合下列规定：1应在防腐蚀内衬层固化后再缠绕结构层。当在缠绕开始前，应先在内衬层表面均匀涂布一道树脂。2采用玻璃纤维连续纱浸渍树脂后，应以规定的缠绕角度连续成型；也可根据设计要求，采用环向连续缠绕、轴向加衬单向布的交替成型方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2各分段筒体的高度误差不应超过本段高度的±0.5%，且不应超过13mm。3各分段筒体的厚度误差不应超过内衬厚度的－10%～＋20%，或重量误差应控制为－5%～＋10%。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.6.4当分段的玻璃钢烟囱进行水平和垂直位置的相互变换时，应符合底部边缘点的荷载设计要求，且防腐蚀层表面不得产生裂纹。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.4钢烟囱选用的材料应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.2自立式钢烟囱应进行下列计算：1弯矩和轴向力作用下，钢烟囱强度应按下式进行计算：式中：Mi——钢烟囱水平计算截面i的最大弯矩设计值（包括风弯矩和水平地震作用弯矩）(N·mm)；Ni——与Mi相应轴向压力或轴向拉力设计值（包括结构自重和竖向地震作用）(N)；Ani——计算截面处的净截面面积(mm2)；Wni——计算截面处的净截面抵抗矩(mm3)；t——温度作用下钢材抗拉、抗压强度设计值(N/mm2)，按本规范第4.3.6条进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.2自立式钢烟囱应进行下列计算：1弯矩和轴向力作用下，钢烟囱强度应按下式进行计算：式中：Mi——钢烟囱水平计算截面i的最大弯矩设计值（包括风弯矩和水平地震作用弯矩）(N·mm)；Ni——与Mi相应轴向压力或轴向拉力设计值（包括结构自重和竖向地震作用）(N)；Ani——计算截面处的净截面面积(mm2)；Wni——计算截面处的净截面抵抗矩(mm3)；t——温度作用下钢材抗拉、抗压强度设计值(N/mm2)，按本规范第4.3.6条进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.1.5烟囱设计应计入周围环境对烟囱外部的腐蚀影响，可根据现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定采取防腐蚀措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.5烟囱设计应计入周围环境对烟囱外部的腐蚀影响，可根据现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定采取防腐蚀措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.1.6当烟囱所排放烟气的特性发生变化时，应对原烟囱的防腐蚀措施进行重新评估。11.1.6烟囱防腐蚀材料应满足烟囱实际存在的各运行工况条件，且应能适用于各工况可能存在交替变化的情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.7钢烟囱的防腐蚀11.7钢烟囱的防腐蚀11.7.1钢烟囱内衬防腐蚀设计可按本规范第11.6节设计进行。11.7.1从防腐蚀的角度考虑，钢烟囱高度不起主要作用。所以，本节未区分钢烟囱高度而分别提出相关的设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【12.4.14在计算基础环壁和底板配筋，且未计算温度作用产生的应力时，配筋宜增加15%。12.4.14地下基础在温度作用下，基础内外表面将产生温度差，即有温度应力产生。温度应力与荷载应力进行组合。由于板式基础在荷载作用下所产生的内力，是按极限平衡理论计算的。其计算假定：在极限状态下，基础已充分开裂，开裂成几个极限平衡体。在这种充分开裂的情况下，已无法求解整体基础的温度应力。所以，对于温度应力与荷载应力，本规范未给出应力组合计算公式，仅在配筋数量上适当考虑温度作用的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.6.4烟囱桩基竖向承载力计算应按现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定进行。偏心荷载作用时，以承台中心对称布置的桩可按下列公式计算：式中：Nik——相应于荷载效应标准组合时，第i根桩的竖向力(kN)；Fk——相应于荷载效应标准组合时作用于桩基承台顶面的竖向力(kN)；Gk——桩基承台自重及承台上土自重标准值；Mk——相应于荷载效应标准组合时作用承台底面的弯矩值(kN·m)；Ra——单桩竖向承载力特征值(kN)；ri——第i根桩所在圆的半径(m)；n——桩基中的桩数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【12.6.4烟囱桩基竖向承载力计算应按现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定进行。偏心荷载作用时，以承台中心对称布置的桩可按下列公式计算：式中：Nik——相应于荷载效应标准组合时，第i根桩的竖向力(kN)；Fk——相应于荷载效应标准组合时作用于桩基承台顶面的竖向力(kN)；Gk——桩基承台自重及承台上土自重标准值；Mk——相应于荷载效应标准组合时作用承台底面的弯矩值(kN·m)；Ra——单桩竖向承载力特征值(kN)；ri——第i根桩所在圆的半径(m)；n——桩基中的桩数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.7.10壳体基础可按图12.7.10及表12.7.10所示外形尺寸进行设计。壳体厚度不应小于300mm。壳体基础与筒壁相接处，应设置环梁。图12.7.10壳体基础外形表12.7.10壳体基础外形尺寸12.7.11壳体上不宜设孔洞，如需设置孔洞时，孔洞边缘距壳体上下边距离不宜小于1m，孔洞周围应按本规范第7.5.3条规定配置补强钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.7.13壳体基础钢筋保护层不应小于40mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.2烟道的计算和构造13.2烟道的计算和构造13.2.1地下烟道的最高受热温度计算，应计算周围土壤的热阻作用，计算土层厚度（图13.2.1）可按下列公式计算：图13.2.1计算土层厚度示意1计算烟道侧墙时：2计算烟道底板时：3计算烟道顶板时，取实际土层厚度。式中：H、b——分别为从内衬内表面算起的烟道埋深和宽度(m)（图13.2.1）；h1——烟道侧面计算土层厚度(m)；h2——烟道底面计算土层厚度(m)。13.2.1地下烟道应对其受热温度进行计算，本条给出了地下温度场土层影响厚度的计算公式。土层影响厚度计算公式是根据试验确定的。计算出的温度应小于材料受热温度允许值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【13.2.4地下烟道在计算时应分别按侧墙两侧无土、一侧无土和两侧有土等荷载工况计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【14.2障碍灯的分布14.2障碍灯的分布14.2.1障碍灯的设置应显示出烟囱的最顶点和最大边缘。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【14.2.2高度小于或等于45m的烟囱，可只在烟囱顶部设置一层障碍灯。高度超过45m的烟囱应设置多层障碍灯，各层的间距不应大于45m，并宜相等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【14.2.3烟囱顶部的障碍灯应设置在烟囱顶端以下1.5m～3m范围内，高度超过150m的烟囱可设置在烟囱顶部7.5m范围内。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【14.2.5高度超过150m的烟囱顶层应采用高光强A型障碍灯，其间距应控制在75m～105m范围内，在高光强A型障碍灯分层之间应设置低、中光强障碍灯。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3污泥sludge在水处理过程中产生的半固态或固态物质。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3强度等级强度等级应符合表3规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6石灰爆裂砖的石灰爆裂应符合下列规定：a)破坏尺寸大于2mm且小于或等于15mm的爆裂区域，每组砖不得多于15处。其中大于10mm的不得多于7处。b)不准许出现最大破坏尺寸大于15mm的爆裂区域。c)试验后抗压强度损失不得大于5MPa。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.8放射性核素限量放射性核素限量应符合GB6566的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3强度等级7.3.1强度等级试验按GB/T2542规定的方法进行。其中试样数量为10块，加荷速度为(5±0.5)kN/s。试验后按式(1)计算出强度标准差s。式中：s——10块试样的抗压强度标准差，单位为兆帕(MPa)，精确至0.01；——10块试样的抗压强度平均值，单位为兆帕(MPa)，精确至0.1；i——单块试样抗压强度值，单位为兆帕(MPa)，精确至0.01。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3强度等级7.3.1强度等级试验按GB/T2542规定的方法进行。其中试样数量为10块，加荷速度为(5±0.5)kN/s。试验后按式(1)计算出强度标准差s。式中：s——10块试样的抗压强度标准差，单位为兆帕(MPa)，精确至0.01；——10块试样的抗压强度平均值，单位为兆帕(MPa)，精确至0.1；i——单块试样抗压强度值，单位为兆帕(MPa)，精确至0.01。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5石灰爆裂、泛霜、吸水率和饱和系数按GB/T2542规定的试验方法进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.2型式检验型式检验项目包括本标准技术要求的全部项目。有下列情况之一者，应进行型式检验：a)新厂生产试制定型检验；b)正式生产后，原材料、工艺等发生较大的改变，可能影响产品性能时；c)正常生产时，每半年进行一次（放射性物质一年进行一次）；d)出厂检验结果与上次型式检验结果有较大差异时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.5万块～15万块为一批，不足3.5万块按一批计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3抽样8.3.1外观质量检验的试样采用随机抽样法，在每一检验批的产品堆垛中抽取。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.3.3抽样数量按表5进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.3强度等级强度等级的试验结果应符合表3的规定。否则，判不合格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【C.1.2酥砖干砖坯受湿（潮）气或雨淋后成反潮坯、雨淋坯，或湿坯受冻后的冻坯，这类砖坯焙烧后为酥砖；或砖坯入窑焙烧时预热过急，导致烧成的砖易成为酥砖，酥砖极易从外观就能辨别出来，这类砖的特征是声音哑，强度低，抗风化性能和耐久性能差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.3现浇混凝土大直径管桩桩顶封口材料应采用与桩身强度等级相同的混凝土。3.2.3单根现浇混凝土大直径管桩施工结束和混凝土凝固后，将桩顶部中间挖去厚为50cm土体，并采用与桩身同强度等级的素混凝土回灌，形成类似于倒扣茶杯状的封顶管桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.6桩身混凝土强度验算应符合下式规定：式中：fc--混凝土轴心抗压强度设计值(kPa)，按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定取值；c--桩工作条件系数，取0.6～0.8；--桩管壁横截面面积(m2)。3.4.6工作条件系数取0.6～0.8是根据国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007-2002第8.5.9条制定，因为现浇混凝土大直径管桩作为复合地基用，故工作条件系数适当放宽。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2.8当桩身混凝土灌注结束24h后，应及时开挖桩顶部的桩芯土，开挖深度从桩顶算起宜为50cm；待低应变检测和桩芯开挖检测桩身混凝土质量且达到要求后，应灌注与桩身同强度等级的素混凝土封顶。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语术语是根据本规程内容表达的需要而列出的。其他较常用和重要的术语在相关标准中已有规定，此处不再重复。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6填充体filler永久埋置于现浇混凝土楼板中，置换部分混凝土以达到减轻结构自重的物体。按形状和成型方式可分为：管状成型的填充管、棒状成型的填充棒、箱状成型的填充箱、块状成型的填充块和板状成型的填充板等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10表观密度apparentdensity自然状态下填充体的质量与体积的比值。2.1.10表观密度是衡量填充体自重和占有板内体积的一个宏观量度，体积空心率相同时，填充体表观密度越小越能减轻自重。图1填充板示意图1-轻质芯块；2-连接网2.1.11肋rib同一柱网内相邻填充体侧面之间、端面之间形成的混凝土区域。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.17拟梁法analoguecrossbeammethod将现浇混凝土空心楼板等效为双向交叉梁系进行内力和变形分析的计算方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.3填充箱、填充块的规格尺寸应根据具体工程需要确定，边长可取400mm～1200mm，尺寸允许偏差应符合表3.4.3的规定，检验方法应按本规程附录A的规定执行。当内置填充箱、填充块的底面短边尺寸大于600mm时，宜在中部设置竖向通孔。填充箱、填充块外观质量应符合下列规定：1表面应平整，无明显贯通性裂纹、孔洞；2填充箱应具有可靠的密封性；3外露填充箱的外露面侧边应与楼盖混凝土有可靠连接。表3.4.3填充箱、填充块尺寸允许偏差3.4.3本条对填充箱、块的规格、尺寸作了具体的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.4周边刚性支承的内置填充体现浇混凝土空心楼板，可采用拟板法按本规程第5.2节的规定计算；也可采用拟梁法按本规程第5.3节的规定计算。周边刚性支承的外露填充体现浇混凝土空心楼板宜采用拟梁法按本规程第5.3节的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.2.2刚性支承现浇混凝土空心楼板应按下列原则计算：1两对边刚性支承的现浇混凝土空心楼板可按单向板计算；2四边刚性支承现浇混凝土空心楼板应按下列规定计算：1)长边与短边长度之比不大于2时，应按双向板计算；2)长边与短边长度之比大于2，但小于3时，宜按双向板计算；3)长边与短边长度之比不小于3时，宜按沿短边方向受力的单向板计算，并应沿长边方向布置构造钢筋。5.2.2本条给出了单向板和双向板的划分原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.4.9柔性支承楼盖柱上板带所承担的弯矩包括由板承担的弯矩和由梁承担的弯矩两部分。由梁承担的弯矩占柱上板带总弯矩的比例应按下列规定取值：1当≥1.0时，取85％；2当0≤＜1.0时，取0到85％之间的线性插值；3直接作用于梁上的荷载所产生的弯矩应由梁全部承担。5.4.9对于柔性支承楼盖，柱上板带中楼板所承担的弯矩尚应减去由梁承担的弯矩。直接作用于梁上的荷载是指作用于梁腹板宽度范围内的荷载，其中线荷载包括梁上的隔墙自重和梁在板上、下凸出部分的自重，集中荷载包括梁上的立柱或梁下的吊重。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.4.10柔性支承楼盖跨中板带所承担的弯矩设计值应按下列规定取值：1计算板带中柱上板带未承受的弯矩设计值应按比例分配给两侧的跨中板带；2与支承墙平行的边跨跨中板带，应承受远离墙体的半个跨中板带弯矩设计值的两倍。5.4.10对于与支承在墙体上的柱上板带相邻的跨中板带，由于墙的截面刚度较大，与墙相邻的半个跨中板带从计算板带中分配到的弯矩较少，为保证跨中板带的承载能力，要求整个跨中板带承受远离墙体的半个跨中板带弯矩设计值的两倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.5.5等代框架当跨度相差较大或相邻跨荷载相差较大时，应考虑柱及柱两侧抗扭构件的影响按等效柱计算，等效柱的刚度可按下列公式计算：式中：Kc——柱的抗弯线刚度(N·mm)，按本规程第5.5.6条确定；Ic——柱在计算方向的截面惯性矩(mm4)；Kt——柱两侧抗扭构件刚度(N·mm)，按本规程第5.5.7条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.4现浇混凝土空心楼板斜截面受剪承载力应将计算单元截面简化为I形、T形或矩形截面按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010中有关规定执行；当设置肋梁时，应考虑肋梁内箍筋对受剪承载力的影响。6.3.3、6.3.4空心楼盖的正截面受弯承载力和斜截面受剪承载力都是按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010相关章节计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.2现浇混凝土空心楼盖挠度计算所采用的楼板刚度可按下列规定确定：1现浇混凝土空心楼板的刚度应按国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《无粘结预应力混凝土结构技术规程》JGJ92的有关规定计算，并应按本规程第4.2节的规定考虑楼板的空心效应。2刚性支承楼盖现浇混凝土空心楼板刚度可取短跨方向跨中最大弯矩处的刚度。3柱支承及柔性支承楼盖现浇混凝土空心楼板刚度可取两个方向中间板带跨中最大弯矩处的刚度平均值。6.4.2空心楼盖挠度计算时采用的刚度应该考虑空心效应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.4对于大跨度现浇混凝土空心楼盖，宜进行竖向自振频率验算，其自振频率不宜小于表6.4.4的限值。表6.4.4楼盖竖向自振频率的限值(Hz)6.4.4楼盖竖向自振频率可以采用弹性动力分析获得。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.2.2填充块、填充箱、填充板尺寸偏差应按表A.2.2检验，尺寸测量应精确至1mm。表A.2.2填充块、填充箱、填充板尺寸偏差检验A.2.2填充板、填充块、填充箱边长或高度尺寸偏差值为实测值减去标志值。填充板、填充块、填充箱对角线长度差测量方法：测量填充体顶面或底面的两对角线长度值，将同一平面上两对角线长度值中较大者减去较小者，所得结果即为对角线长度差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.1.2按材料分为：a)无机材料成孔芯模，代号为W；b)有机材料成孔芯模，代号为Y；c)无机与有机复合材料成孔芯模，代号为F。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.2按材料分为：a)无机材料成孔芯模，代号为W；b)有机材料成孔芯模，代号为Y；c)无机与有机复合材料成孔芯模，代号为F。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3标记示例示例1：位置为内置，有机材质，形状为管状，外观附加项为表面外凸，尺寸为直径200mm、长度1000mm的成孔芯模，其标记为：HJK-N-Y-GO-WT-200×1000。示例2：位置为全外露，无机材质，形状为敞口盆，尺寸为900mm×900mm×300mm的成孔芯模，其标记为：HJX-L-W-C-0-900×900×300。示例3：位置为单面外露底板，无机材质，形状为矩形箱体，尺寸为900mm×900mm×250mm的成孔芯模，其标记为：HJX-DD-W-J-0-900×900×250。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2尺寸偏差7.2.1管状成孔芯模尺寸偏差管状成孔芯模尺寸偏差应按表8进行检验，尺寸测量应精确至1mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.4抗振动冲击把试样安放在平整地面上，将1.5kW插入式振动棒(直径30mm)紧贴试样表面震动1min，观察试样表面破坏情况并记录检验结果。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.在保证重力荷载、风荷载、地震作用计算合理，并且幕墙构件的承载力和变形性能符合本规范有关要求的前提下，高度是否超过150m并不是主要的控制因素。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1术语2.1.1建筑幕墙buildingcurtainwall由支承结构体系与面板组成的、可相对主体结构有一定位移能力、不分担主体结构所受作用的建筑外围护结构或装饰性结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.3玻璃幕墙材料宜采用不燃性材料或难燃性材料；防火密封构造应采用防火密封材料。3.1.3无论是在加工制作、安装施工中，还是交付使用后，幕墙的防火都十分重要，应尽量采用不燃材料和难燃材料。但是，目前国内外都有少量材料还是不防火的，如双面胶带、填充棒等都是易燃材料，因此.在安装施工中应引起注意，并要采取防火措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.4玻璃幕墙用碳素结构钢和低合金高强度结构钢应采取有效的防腐处理，当采用热浸镀锌防腐蚀处理时，锌膜厚度应符合现行国家标准《金属覆盖层钢铁制品热镀锌层技术要求》GB/T13912的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.7点支承玻璃幕墙采用的锚具，其技术要求可按国家现行标准《预应力筋用锚具、夹具和连接器》GB/T14370及《预应力筋用锚具、夹具和连接器应用技术规程》JGJ85的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.3.9钢材之间进行焊接时，应符合现行国家标准《建筑钢结构焊接规程》GB/T8162、《碳钢焊条》GB/T5117、《低合金钢焊条》GB/T5118以及现行行业标准《建筑钢结构焊接技术规程》JGJ81的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.9钢材之间进行焊接时，应符合现行国家标准《建筑钢结构焊接规程》GB/T8162、《碳钢焊条》GB/T5117、《低合金钢焊条》GB/T5118以及现行行业标准《建筑钢结构焊接技术规程》JGJ81的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.4.7玻璃幕墙采用单片低辐射镀膜玻璃时，应使用在线热喷涂低辐射镀膜玻璃；离线镀膜的低辐射镀膜玻璃宜加工成中空玻璃使用，且镀膜面应朝向中空气体层。3.4.7在线法生产的低辐射镀膜玻璃，由于膜层牢固度、耐久性好，可以在幕墙上单片使用，但其低辐射率（e值）比离线法要高；而离线法生产的低辐射镀膜玻璃，由于膜层牢固度、耐久性差，不能单片使用，必须加工成中空玻璃，且膜层应朝向中空气体层保护起来，但其低辐射率（e值）比在线法要低，适用于对隔热要求比较高的场合。当低辐射镀膜玻璃加工成夹层玻璃时，膜层不宜与胶片结合，以免导致传热系数升高，保温效果变差。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.9玻璃幕墙的采光用彩釉玻璃，釉料宜采用丝网印刷。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.5.4玻璃幕墙的耐候密封应采用硅酮建筑密封胶；点支承幕墙和全玻幕墙使用非镀膜玻璃时，其耐候密封可采用酸性硅酮建筑密封胶，其性能应符合国家现行标准《幕墙玻璃接缝用密封胶》JG/T882的规定。夹层玻璃板缝间的密封，宜采用中性硅酮建筑密封胶。3.5.4玻璃幕墙的耐候密封应采用中性硅酮类耐候密封胶，因为硅酮密封胶耐紫外线性能极好且与硅酮结构密封胶有良好的相容性，酸性硅酮密封胶固化时放出醋酸，对镀膜玻璃有腐蚀并可能与中性的硅酮结构胶中的碳酸钙起反应，使用时必须注意。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4建筑设计4.1一般规定4建筑设计4.1一般规定4.1.1玻璃幕墙应根据建筑物的使用功能、立面设计，经综合技术经济分析，选择其型式、构造和材料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.3幕墙抗风压性能应满足在风荷载标准值作用下，其变形不超过规定值，并且不发生任何损坏。4.2.3玻璃幕墙的抗风压性能根据现行国家标准《建筑幕墙风压变形性能检测方法》GB/T15227所规定的方法确定。幕墙的抗风压性能是指幕墙在与其相垂直的风荷载作用下，保持正常使用功能、不发生任何损坏的能力。幕墙抗风压性能的定级值是对应主要受力杆件或支承结构的相对挠度值达到规定值时的瞬时风压，即3秒钟瞬时风压。幕墙的抗风压性能应大于其所承受的风荷载标准值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.8玻璃幕墙的隔声性能设计应根据建筑物的使用功能和环境条件进行。4.2.8玻璃幕墙的隔声性能应根据律筑物的使用功能和环境条件进行设计。不同功能的建筑所允许的噪声等级可根据《民用建筑隔声设计规范》GBJ118的规定确定。幕墙的隔声性能应为室外噪声级和室内允许噪声级之差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.9玻璃幕墙应采用反射比不大于0.30的幕墙玻璃，对有采光功能要求的玻璃幕墙，其采光折减系数不宜低于0.20。4.2.9本条规定引自现行国家标准《玻璃幕墙光学性能》GB/T18091，该标准对玻璃幕墙的有害光反射及相关光学性能指标、技术要求、试验方法和检验规则进行了具体规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.3构造设计4.3构造设计4.3.1玻璃幕墙的构造设计，应满足安全、实用、美观的原则，并应便于制作、安装、维修保养和局部更换。4.3.1在安全、实用、美观的前提下，便于制作、安装、维修、保养及局部更换，是玻璃幕墙的构造设计应该满足的原则要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3构造设计4.3构造设计4.3.1玻璃幕墙的构造设计，应满足安全、实用、美观的原则，并应便于制作、安装、维修保养和局部更换。4.3.1在安全、实用、美观的前提下，便于制作、安装、维修、保养及局部更换，是玻璃幕墙的构造设计应该满足的原则要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.3玻璃幕墙的非承重胶缝应采用硅酮建筑密封胶。开启扇的周边缝隙宜采用氯丁橡胶、三元乙丙橡胶或硅橡胶密封条制品密封。4.3.3玻璃幕墙的墙面大、胶缝多，建筑室内装修对水密性和气密性要求较高，如果所用胶的质量不能保证，将产生严重后果，所以应采用密封性和耐久性都较好的硅酮建筑密封胶。同理，幕墙的开启缝隙亦应采用性能较好的橡胶密封条。对全玻幕墙等依靠胶缝传力的情况，胶缝应采用硅酮结构密封胶。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.7幕墙的连接部位，应采取措施防止产生摩擦噪声。构件式幕墙的立柱与横梁连接处应避免刚性接触，可设置柔性垫片或预留1-2mm的间隙，间隙内填胶；隐框幕墙采用挂钩式连接固定玻璃组件时，挂钩接触面宜设置柔性垫片。4.3.7为了适应热胀冷缩和防止产生噪声，构件式玻璃幕墙的立柱与横梁连接处应避免刚性接触；隐框幕墙采用挂钩式连接固定玻璃组件时，在挂钩接触面宜设置柔性垫片，以避免刚性接触产生噪声，并可利用垫片起弹性缓冲作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.6玻璃幕墙的防火设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定；高层建筑玻璃幕墙的防火设计尚应符合现行国家标准《高层民用建筑设计防火规范》GB50045的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.4.11玻璃幕墙与各层楼板、隔墙外沿间的缝隙，当采用岩棉或矿棉封堵时，其厚度不应小于100mm，并应填充密实；楼层间水平防烟带的岩棉或矿棉宜采用厚度不小于1.5mm的镀锌钢板承托；承托板与主体结构、幕墙结构及承托板之间的缝隙宜填充防火密封材料。当建筑要求防火分区间设置通透隔断时，可采用防火玻璃，其耐火极限应符合设计要求。4.4.11本条内容参照现行国家标准《高层建筑设计防火规范》GB50045，增加了一些具体的构造做法。幕墙用防火玻璃主要包括单片防火玻璃，以及由单片防火玻璃加工成的中空玻璃、夹层玻璃等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.5玻璃幕墙构件应按各效应组合中的最不利组合进行设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4作用效应组合5.4作用效应组合5.4.1幕墙构件承载力极限状态设计时，其作用效应的组合应符合下列规定：1无地震作用效应组合时，应按下式进行：2有地震作用效应组合时，应按下式进行：5.4.2进行幕墙构件的承载力设计时，作用分项系数应按下列规定取值：1一般情况下，永久荷载、风荷载和地震作用的分项系数γG、γw、γE应分别取1.2、1.4和1.3；2当永久荷载的效应起控制作用时，其分项系数γG应取1.35；此时，参与组合的可变荷载效应仅限于竖向荷载效应；3当永久荷载的效应对构件有利时，其分项系数γG的取值不应大于1.0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.6槽式预埋件的预埋钢板及其他连接措施，应按照现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定进行设计，并宜通过试验确认其承载力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.5横梁截面受剪承载力应符合下式要求：6.2.5本条公式为材料力学中梁的抗剪计算公式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.4多层或高层建筑中跨层通长布置立柱时，立柱与主体结构的连接支承点每层不宜少于一个；在混凝土实体墙面上，连接支承点宜加密。每层设两个支承点时，上支承点宜采用圆孔，下支承点宜采用长圆孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.4吊挂式全玻幕墙的吊夹与主体结构间应设置刚性水平传力结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4胶缝7.4胶缝7.4.1采用胶缝传力的全玻幕墙，其胶缝必须采用硅酮结构密封胶。（自2023年3月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《民用建筑通用规范》GB55031-2022）7.4.1由玻璃肋沿对边直接支承面板的全玻幕墙，其面板承受的荷载和作用要通过胶缝传递到玻璃肋上去，胶缝承受剪力或拉、压力，所以必须采用硅酮结构密封胶粘结。当被连结的玻璃不是镀膜玻璃或夹层玻璃时，可以采用酸性硅酮结构胶，否则，应采用中性硅酮结构胶。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.2全玻幕墙胶缝承载力应符合下列要求：1与玻璃面板平齐或突出的玻璃肋：2后置或骑缝的玻璃肋：3胶缝厚度应符合本规范第5.6.5条的要求，并不应小于6mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.2全玻幕墙胶缝承载力应符合下列要求：1与玻璃面板平齐或突出的玻璃肋：2后置或骑缝的玻璃肋：3胶缝厚度应符合本规范第5.6.5条的要求，并不应小于6mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.3当胶缝宽度不满足本规范第7.4.2条第1、2款的要求时，可采取附加玻璃板条或不锈钢条等措施，加大胶缝宽度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.4.3当胶缝宽度不满足本规范第7.4.2条第1、2款的要求时，可采取附加玻璃板条或不锈钢条等措施，加大胶缝宽度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.5在垂直于幕墙平面的风荷载和地震作用下，四点支承玻璃面板的应力和挠度应符合下列规定：1最大应力标准值和最大挠度可按考虑几何非线性的有限元方法计算，也可按下列公式计算：2玻璃面板最大应力设计值应按本规范第5.4.1条的规定计算，并不应超过玻璃大面强度设计值fg；3在风荷载标准值作用下，点支承玻璃面板的挠度限值df，lim宜按其支承点间长边边长的1/60采用。8.1.5本条表8.1.5-1和表8.1.5-2是对应于四角点支承板的数据。实际点支承面板周边有外挑部分，设计时允许考虑其有利影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.5点支承玻璃幕墙的支承钢结构加工应符合下列要求：1应合理划分拼装单元；2管桁架应按计算的相贯线，采用数控机床切割加工；3钢构件拼装单元的节点位置允许偏差为±2.0mm；4构件长度，拼装单元长度的允许正、负偏差均可取长度的1/2000；5管件连接焊缝应沿全长连续、均匀、饱满、平滑、无气泡和夹渣；支管壁厚小于6mm时可不切坡口；角焊缝的焊脚高度不宜大于支管壁厚的2倍；6钢结构的表面处理应符合本规范第3.3节的有关规定；7分单元组装的钢结构，宜进行预拼装。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.7钢构件焊接、螺栓连接应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017及行业标准《建筑钢结构焊接技术规程》JGJ81的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.8.2产品出厂时，应附有构件合格证书。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2安装施工准备10.2安装施工准备10.2.1安装施工之前，幕墙安装厂商应会同土建承包商检查现场清洁情况、脚手架和起重运输设备，确认是否具备幕墙施工条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.2.2构件储存时应依照安装顺序排列，储存架应有足够的承载能力和刚度。在室外储存时应采取保护措施。10.2.2对于已加工好的幕墙构件，在运输、储存过程中，应特别注意防止碰撞，污染、锈蚀、潮湿等，在室外储存时更要采取有效保护措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.4.6校正及固定应按下列规定进行：1单元板块就位后，应及时校正；2单元板块校正后，应及时与连接部位固定，并应进行隐蔽工程验收；3单元式幕墙安装固定后的偏差应符合表10.4.6的要求；4单元板块固定后，方可拆除吊具，并应及时清洁单元板块的型材槽口。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【10.4.7施工中如果暂停安装，应将对插槽口等部位进行保护；安装完毕的单元板块应及时进行成品保护。10.4.7施工中和安装完毕后，对单元板块进行保护处理，防止污染和损坏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.5.5全玻幕墙的玻璃宜采用机械吸盘安装，并应采取必要的安全措施。10.5.5全玻幕墙玻璃的尺寸一般较大，自重也较大，宜采用机械吸盘安装，并应采取必要的安全措施，防止玻璃倾覆、坠落或破碎。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.7.3采用外脚手架施工时，脚手架应经过设计，并应与主体结构可靠连接。采用落地式钢管脚手架时，应双排布置。10.7.3采用外脚手架进行玻璃幕墙的安装施工时，脚手架应经过设计和必要的计算，在适当部位与主体结构应可靠连接，保证其足够的承载力、刚度和稳定性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.1.3玻璃幕墙工程验收前，应在安装施工中完成下列隐蔽项目的现场验收：1预埋件或后置螺栓连接件；2构件与主体结构的连接节点；3幕墙四周、幕墙内表面与主体结构之间的封堵；4幕墙伸缩缝、沉降缝、防震缝及墙面转角节点；5隐框玻璃板块的固定；6幕墙防雷连接节点；7幕墙防火、隔烟节点；8单元式幕墙的封口节点。11.1.3幕墙施工完毕后，不少部位或节点已被装饰材料遮封隐蔽，在工程验收时无法观察和检测，但这些部位或节点的施工质量至关重要，必须在安装施工过程中完成隐蔽验收。工程验收时，应对隐蔽工程验收文件进行认真的审核与验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.3全玻幕墙11.3全玻幕墙11.3.1墙面外观应平整，胶缝应平整光滑、宽度均匀。胶缝宽度与设计值的偏差不应大于2mm。11.3.1因全玻幕墙外表面只有玻璃和胶缝，且玻璃透明，因此对墙面的平整度及缝宽要求较严格，缝隙的宽窄直接影响幕墙外表面的美观。与隐框幕墙一样，要求胶缝宽度与设计值的偏差不大于2mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【B.0.2计算下列情况的构件或连接件时，本规范第B.0.1条规定的强度设计值应乘以相应的折减系数；当下列几种情况同时存在时，其折减系数应连乘。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.3不锈钢螺栓强度设计值应按表B.0.3采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录C预埋件设计附录C预埋件设计C.0.1由锚板和对称配置的直锚筋所组成的受力预埋件（图C），其锚筋的总截面面积As应符合下列规定：1当有剪力、法向拉力和弯矩共同作用时，应分别按公式(C.0.1-1)和(C.0.1-2)计算，并取二者的较大值：2当有剪力、法向压力和弯矩共同作用时，应分别按公式(C.0.1-3)和(C.0.1-4)计算，并取二者的较大值：C.0.2预埋件的锚板宜采用Q235级钢。锚筋应采用HPB235、HRB335或HRB400级热轧钢筋，严禁采用冷加工钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【1.0.9电力设施的抗震设防烈度或地震动参数应根据现行国家标准《中国地震动参数区划图》GB18306的有关规定确定。对按有关规定做过地震安全性评价的工程场地，应按批准的抗震设防设计地震动参数或相应烈度进行抗震设防。重要电力设施中的电气设施可按抗震设防烈度提高1度设防，但抗震设防烈度为9度及以上时不再提高。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【1.0.3本条是根据《中华人民共和国抗震减灾法》新增的条款，确定为强制性条文。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.8本条结合电力设施的具体情况，并与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010强制性条文第1.O.4条的规定保持一致，确定为强制性条文。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1.1抗震设防烈度seismicprecautionaryintensity按国家规定的权限批准作为一个地区抗震设防依据的地震烈度。一般情况下，取50年内超越概率10%的地震烈度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1.1抗震设防烈度seismicprecautionaryintensity按国家规定的权限批准作为一个地区抗震设防依据的地震烈度。一般情况下，取50年内超越概率10%的地震烈度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5设计特征周期designcharacteristicperiodofgroundmotion抗震设计用的地震影响系数曲线中，反映地震震级、震中距和场地类别等因素的下降段起始点对应的周期值，简称特征周期。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5设计特征周期designcharacteristicperiodofgroundmotion抗震设计用的地震影响系数曲线中，反映地震震级、震中距和场地类别等因素的下降段起始点对应的周期值，简称特征周期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.8固有频率naturalfrequency只取决于结构本身物理特性(质量、刚度和阻尼)的自由振动频率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.10正弦拍波sinebeat由较低频率正弦波调制的某一频率的连续正弦波。一个正弦拍波的持续时间为调制频率的半个周期。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.2抗力和材料性能:Ec——瓷套管的弹性模量；Kce——瓷套管的抗弯刚度；R——结构(设备)构件承载力设计值；K——结构(设备)构件的刚度；σtot——地震作用和其他荷载产生的总应力；σv——设备或材料的破坏应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.3几何参数:H0——电气设施体系重心高度；h——计算断面处距底部高度；Hi、Hj——分别为i、j质点的计算高度；hc——瓷套管与法兰胶装高度；Ic——截面惯性矩；dc——瓷套管胶装部位外径；Lc——梁单元长度；te——法兰与瓷套管之间的间隙距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2当地面5m以下存在剪切波速大于上部各土层的剪切波速2.5倍的土层，且该层及其下卧各层岩土的剪切波速均不小于400m/s时，可按地面至该土层顶面的距离确定。3剪切波速大于500m/s的孤石、透镜体，应视同周围土层。4土层中的火山岩硬夹层，应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.0.7新增条文，采用了现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010中第4.1.7条内容。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.0.3发电厂的铁路、公路或变电站的进站道路应避开地震时可能发生崩塌、大面积滑坡、泥石流、地裂和错位的危险地段。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.4正确选择输入的地震加速度时程曲线，要满足地震动三要素的要求，即频谱特性、有效峰值和持续时间均要符合规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7电气设施抗震设计地震作用计算应包括体系总重力及所承受荷载的组合，同时因地震作用与短路电动力在同一瞬间同时发生的几率很低，故可不考虑同时作用的组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.3电气设施抗震设计应根据体系的特点、计算精度的要求及不同的计算方法，可采用质量-弹簧体系力学模型或有限元力学模型。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.7在对电气设施进行地震作用计算时，应采用结构的实际阻尼比。对于电瓷类设备，若实际阻尼比未知，建议取值最大不超过2%，并应符合本规范第5章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4本条规定了建立质量-弹簧体系力学模型的原则。有一点应特别注意，即应计入设备法兰连接的弯曲刚度，否则对计算结果影响很大。电气设施的质量弹簧体系的力学模型示例如表2所示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.67为安全系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3电压为110kV及以上的高压设备，当满足本规范第6.4.1条抗震强度验证试验要求时，可按照产品形态要求进行布置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.7电气设施安装设计的抗震要求6.7.1抗震设防烈度为7度及以上的电气设施的安装设计应符合本节要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.2设备引线和设备间连线宜采用软导线，其长度应留有余量。当采用硬母线时，应有软导线或伸缩接头过渡。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.7.3电气设备、通信设备和电气装置的安装应牢固可靠。设备和装置的安装螺栓或焊接强度应满足抗震要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.7.8开关柜(屏）、控制保护屏、通信设备等，应采用螺栓或焊接的固定方式。当设防烈度为8度或9度时，可将几个柜(屏)在重心位置以上连成整体。条文说明6.7电气设施安装设计的抗震要求6.7.1本条为本节的适用范围。安装设计采取必要的抗震措施，是提高电气设备、通信设备和电气装置抗震能力的重要环节，所有电气设施在7度及以上时，都必须认真执行本节规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7火力发电厂和变电站的建(构)筑物7.1一般规定7.1.1发电厂和变电站(或换流站)的建(构)筑物抗震设防类别应按表7.1.1确定，各设防类别建(构)筑物的抗震设防标准，均应符合现行国家标准《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223中3.0.3的要求。注:规模较小的乙类建筑，当采用抗震性能较好的结构体系时，允许按丙类建筑设防。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.12本条为新增条文，抗风柱的柱顶与屋架上弦的连接节点，要具有传递水平地震力的承载力，但连接点必须在上弦横向支撑与屋架的连接点，否则将使屋架上弦或屋面梁附加了节间平面外的弯矩，而在电厂主厂房的设计中，山墙抗风柱间距受汽机大平台柱网的限制，抗风柱与屋架(或屋面梁)和水平支撑的节点很难交在一点，因此对这些不符合要求的情况，根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定，提出了在屋架横向支撑中增加次腹杆的要求，使抗风柱顶的水平力传递至上弦的横向支撑的节点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.12本条为新增条文，抗风柱的柱顶与屋架上弦的连接节点，要具有传递水平地震力的承载力，但连接点必须在上弦横向支撑与屋架的连接点，否则将使屋架上弦或屋面梁附加了节间平面外的弯矩，而在电厂主厂房的设计中，山墙抗风柱间距受汽机大平台柱网的限制，抗风柱与屋架(或屋面梁)和水平支撑的节点很难交在一点，因此对这些不符合要求的情况，根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定，提出了在屋架横向支撑中增加次腹杆的要求，使抗风柱顶的水平力传递至上弦的横向支撑的节点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.6.2变电站或换流站建筑物的地震作用和结构抗震验算，应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.6.6原标准第6.5.1条的修改条文。根据我国国情和实际工程实践中对构架柱梁结构形式的实际应用，结合抗震要求，本条罗列了常用的构架柱、构架梁结构形式，他们都具备较好的抗震能力。具体工程可以根据不同的电压等级、结构受力、抗震性能、工程造价、材料来源(或地区习惯)、加工运输条件以及美观等方面综合考虑后选用。同时，在满足抗震要求的前提下，本标准也鼓励设计人员在经过充分的计算论证、技术经济比较和真型试验后对构架的结构形式及材料选用进行技术创新。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.6.7新增条文。设备支架宜与站内构架的结构型式尽量保持协调一致，是从整个变电站的美观角度考虑的。同时，本条所列设备支架结构形式也都具备相当的抗震能力。国家电网公司科技部科研课题《输变电工程抗震设计研究报告》的分析计算和在振动台上的真型试验结果表明，支柱型、细长类高压电气设备，支架顶部动力放大系数较大，在地震作用下容易发生共振。因此，设备支架宜尽量采用钢结构，以提高地震阻尼作用。有条件时，可采用减震器或阻尼器，改变设备体系的频率和阻尼比，从而降低设备的地震动反应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.2本规范适用于新建、改建的电子工业厂房、测试站(台)等工程的防微振设计、施工及质量验收。1.0.2本条明确了本规范的适用范围。由于现代工业及科技创新的迅速发展，电子行业与其他行业常融为一体，因此，凡有防微振要求的其他类似行业也可参照本规范进行设计及施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.3防微振工程设计、施工及质量验收，除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.3防微振工程设计、施工及质量验收，除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.0.8隔振装置vibrationisolationmounting由隔振器、阻尼器、调节阀、控制器及信号处理器等组成的隔振组合体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.16防微振基台anti-microvibrationtable由台板和支承结构组成的有隔振作用的结构体系，支承结构可为建筑结构或独立设置的梁、板、柱及基础，在台板和支承结构之间可安装隔振器或隔振装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2精密设备及仪器容许振动值的确定宜结合振动环境变化及设备更新的要求。4.1.2由于电子工业发展迅速，工艺生产及科研技术进步较快，工艺设备更新迅速，由此产生的对精密设备及仪器容许振动限值会更为严格，因此，在工程设计中，宜考虑未来周围环境振动变化及设备更新所引起的防微振需求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2实验室用精密设备及仪器在时域范围内竖直向和水平向的容许振动值可按表4.2.2采用。表4.2.2实验室用精密设备及仪器容许振动值注：1振动位移和振动速度为峰值；2表内同时列有容许振动位移及容许振动速度的精密设备及仪器，两者均应满足。4.2.2本条对实验室用精密设备及仪器的容许振动值的规定，沿用了现行国家标准《隔振设计规范》GB50463中的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.3厂区位置选择时，应根据场地环境微振动测试和自然条件，经论证比较、综合评估后确定；当不具备环境振动测试条件时，振源防振距离可按本规范第5.2节确定。5.1.3厂区位置选择时，场地应经环境振动测试和自然条件综合评估后确定，但对防振要求较高的防微振工程宜选择不少于两个场地，并根据环境振动测试和自然条件，经论证和综合评估比较后抉择。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3厂区内有防微振要求的建筑物周围绿化宜种植常青灌木和草皮，不宜种植乔木。5.3.3厂区内精密厂房和实验室周围的绿化，不宜种植高大、粗壮的大树，以免飓风摆动连同树根一起引起不利的振动影响，宜种植草皮和常青灌木；在精密厂房和实验室相距一定距离的厂区周围，可种植高低错落适宜的常青树木和灌木、草皮，以达到防风、过滤尘埃和减少噪声的目的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.1.2建筑结构防微振设计应具备下列资料：1精密设备及仪器容许振动值；2工程地质及水文地质勘察报告；3地基动力特性测试报告，当不具条件时可按现行国家标准《动力机器基础设计规范》GB50040的有关规定取值；4场地环境振动测试及分析报告。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.7建筑物内应采用低速送风，空气密度变化率宜控制在10％以内。当布置有自循环高效过滤器(FFU)装置时，应采取隔振措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.4隔振计算应包括下列内容：1隔振系统固有振动频率计算；2隔振系统外部振源作用下振动响应计算；3隔振系统内部振源作用下振动响应计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.6动力设备及管道隔振工程施工质量验收8.6动力设备及管道隔振工程施工质量验收8.6.1动力设备隔振工程施工质量验收宜包括浮筑板、动力设备隔振基础的施工质量验收。8.6.1本条明确了动力设备隔振工程施工质量验收的范围。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.7防微振工程施工质量验收8.7防微振工程施工质量验收8.7.1防微振工程的施工质量验收应符合下列规定：1防微振工程外观与性能验收的检查率应为100％，且应符合验收标准，发现问题应立即处理，直至符合要求；2防微振工程的施工质量验收应符合表8.7.1的规定。表8.7.1防微振工程的施工质量验收8.7.1本条规定了防微振工程施工质量验收中外观及性能验收的范围。性能验收是防微振工程的关键验收，所以检查率规定为100％，发现不合格应立即处理，直至满足设计要求。本条中的表8.7.1规定了防微振工程的施工质量验收的内容及验收阶段。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【附录A微振动测试分析A.1一般规定附录A微振动测试分析A.1一般规定A.1.1场地环境微振动测试应具备下列资料：1精密设备及仪器的容许振动值；2建筑场地工程地质勘察资料；3邻近现有建筑物及地下管道、电缆等有关资料；4场地及周围道路布置图，道路行车状况；5拟建场地及邻近的振源位置及运行状况；6拟建场地建筑物布置规划。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.1.4测试前，应对现场进行实地踏勘，制订测试方案。测试方案应包括下列内容：1测试目的及要求；2测试内容及方法；3测点布置方案；4测试仪器配置；5数据分析处理方法。A.1.4微振动测试前，应将为测试所需的资料收集齐全，同时有必要对现场实地踏勘，在此基础上，制订测试方案，这样做才能比较完善地完成微振动测试任务。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.2.2传感器应根据测试需要，选用高灵敏度三向一体传感器，或采用单轴向传感器组成三向测量传感器。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【A.2.3传感器频响范围应根据测试要求选定，宜为0.5Hz～120Hz，消声水池和消声室宜为0.5Hz～1000Hz。A.2.2、A.2.3微振动测试用传感器选择恰当与否，直接影响微振动测试的准确性。微振动测试用传感器一般是选用速度型或加速度型，要求应有高灵敏度及宽的频响范围。例如对速度型传感器灵敏度希望达到1×10-5mm／s，加速度型传感器的灵敏度希望达到1×10-6m／s2，频响在0.5Hz～100Hz范围，期望有好的低频响应。对于消声室、半消声室及消声水池等的振动测试，应选择频响为0.5Hz～1000Hz的传感器。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.2.7激振装置可采用电磁式或机械式。电磁式激振器推力不宜小于2kN，工作频率宜为0.05Hz～1000Hz。机械式激振器激振力不宜小于5kN，工作频率宜为3Hz～60Hz。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.2.8振动测试系统应在国家认定的计量单位进行校准，并应在校准的有效期内使用。A.2.8传感器、放大器、数据采集仪作为完整的测试系统，每年应在国家认定的计量单位进行系统标定及校准，并应出具有法律效力的标定证书。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.4.2采样频率应大于数据分析截止频率的2倍，每个样本数据不应少于1024个。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.4.3采样时间和次数应符合下列要求：1随机振动不应小于20min；2稳态振动不应小于5min；3同类移动振源不应少于振源通过5次；4同类冲击振动不应少于5次。A.4.3为了保证微振动测试数据的准确性，要求采样时间较长，如随机振动不小于20min，稳态(周期性)振动不小于5min。但对于移动振源(汽车等)或冲击性振源，采样时间可以缩短。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【A.4.5采用激振器激振时，应待激振频率及扰力幅值稳定时采样。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【A.5.2环境振动工况分类及组合应包括常时微动、固定干扰振源及移动干扰振源的分别作用及组合，采样时间和次数应符合本附录A.4.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【A.5.5当场地内外道路无车辆行驶时，可采用车辆模拟移动干扰振源运行，车辆数量、载重量、行驶方向、行驶速度应根据测试方案要求确定。A.5.1～A.5.5本节对场地环境振动测试的测点布置、振源及其组合等作出了规定。场地环境振动测试一般应不少于5个测点，以便于摸清场地环境振动的强弱分布，对于某些主要的点、线振源，尚可通过测试摸清其随距离增加而振动衰减的规律。当场地内外已建或拟建道路无车辆行驶时，应用车辆模拟行驶，测量其振动影响，通过场地环境振动测试，可以对场地已有环境振动作出综合评估。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.1.2多振源振动传递衰减至距振源距离r处时，振动响应叠加应按稳态振源、瞬态振源和随机振源叠加组合进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1.0.4石油化工建（构）筑物结构设计中涉及的作用应包括直接作用（荷载）和间接作用（如地基变形、构件变形、设备和管道温度变化、地震或爆炸等引起的作用）。本规范仅对有关荷载和温度变化及爆炸引起的作用作出规定。1.0.4本规范仅在组合中涉及地震引起的作用。设备温度变化及爆炸对结构的作用用等效荷载的形式考虑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.9标准值nominalvalue荷载的基本代表值，为设计基准期内最大荷载统计分布的特征值（例如均值、众值、中值或某个分位值）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.16基本组合fundamentalcombination承载能力极限状态计算时，永久作用和可变作用的组合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.19频遇组合frequentcombinations正常使用极限状态计算时，对可变荷载采用频遇值或准永久值为荷载代表值的组合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.0.2结构自重的标准值可按结构构件的设计尺寸与材料单位体积的自重计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.1.6屋面承受的雪荷载应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定计算。构筑物平台可不考虑雪荷载的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.11地面生产堆载及地面运输荷载应按实际情况确定。5.1.11本条规定与现行行业标准《石油化工企业建筑物结构设计规范》SH/T3076相同。在设计水池、挡墙、半地下泵时应考虑该荷载；设计该区域基础、地面时也应考虑此荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.1.11地面生产堆载及地面运输荷载应按实际情况确定。5.1.11本条规定与现行行业标准《石油化工企业建筑物结构设计规范》SH/T3076相同。在设计水池、挡墙、半地下泵时应考虑该荷载；设计该区域基础、地面时也应考虑此荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.2积灰荷载应按实际情况计算；当已安装除尘设施并有清灰制度保证时，建（构）筑物积灰荷载标准值可取0.5kN/m2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.3动力荷载5.3动力荷载5.3.1建（构）筑物上的动力设备，应根据其动力荷载参数，按照专门规定计算确定结构的动力荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.3动力荷载5.3动力荷载5.3.1建（构）筑物上的动力设备，应根据其动力荷载参数，按照专门规定计算确定结构的动力荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.4正常操作工况下，设备内介质温度变化在设备支承面上引起的摩擦力标准值，应按式5.6.4计算；设备内的介质温度小于80℃时，可不考虑介质温度变化产生的摩擦力的影响。式中：Ftk——设备支座顶面摩擦力标准值（kN）；μ——设备支承底板与支承面之间的摩擦系数；滑动摩擦系数：支承面为混凝土时应取0.45，支承面为钢板时应取0.3，支承面为不锈钢钢板时应取0.15，支承面为聚四氟乙烯板时应取0.1；滚动摩擦系数应取0.1；GBk——在正常操作状态下，作用在设备支座上的竖向荷载标准值（kN）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.7正常操作工况下，活动管架的水平推力宜取管道膨胀时产生的摩擦力，摩擦力产生的管架水平推力标准值应按下式计算：式中：Fgk一一管架水平推力标准值；kj——牵制系数，应按本规范第5.6.9条和第5.6.10条的规定计算；Gk——在正常操作状态下，构件承受的管道竖向荷载标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.8当柔性管架的等效水平推力Fuk小于Fgk时，管架水平推力可取等效水平推力，管架的等效水平推力标准值应按下式计算：式中：Fuk—一管架等效水平推力标准值；Bs——管架纵向抗侧移刚度；△——主要热管膨胀量；H——管架高度。5.6.8计算管架等效水平推力时，混凝土管架采用短期刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.9计算牵制系数kj时，主要热管重量与全部管道重量之比a值应按下列原则计算：1计算梁时，应考虑该层梁上的全部管道重量，并应从中选用一根主要热管道计算a值；2计算柱和基础时，应考虑整个管架上的全部管道重量，并应从各层主要热管道中选用一根起控制作用的主要热管道计算a值，管架水平推力应作用在主要热管道所在的层。注：1计算柱和基础时，主要热管所在层与相邻层间距较大时，相邻层管道对主要热管所在层管道的牵制作用减小，此时牵制系数应加大；2计算柱和基础时，当顶层有较大管道且与下层管道间距较大时，可分成上下两部分，分别计算水平推力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.3多层框架厂房各工况平台均布活荷载的折减，应符合下列规定：1设计板和次梁时，荷载不得折减；2设计平台设备梁、框架梁、柱、框架基础时，其负荷面积大于50m2时，荷载折减系数应按下列规定采用：1）正常操作、充水试压工况下，建筑物楼面荷载折减系数，应按实际情况取值，但不应小于0.7；2）停产检修工况下，楼面荷载标准值小于或等于10kN/m2时，折减系数应为0.7；楼面荷载标准值大于10kN/m2时，折减系数应为0.5，但不应小于7kN/m2；3）停产检修工况下，多层仓库等存储类建筑物楼面折减系数，应按实际情况取值，但不应小于0.85。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.3催化剂振动荷载7.3催化剂振动荷载7.3.1反应器因催化剂波动产生的振动荷载，应根据实际情况考虑。催化装置、MTO装置的反应器、再生器内因催化剂波动产生的振动力，可仅在正常操作工况下考虑其对框架任意水平方向的作用，并可按静力荷载作用于催化剂重心处；振动力标准值可按下式计算：式中：Fnk一一反应器或再生器内因催化剂波动产生的水平振动力标准值（N）；mn——反应器或再生器内的催化剂质量（kg）；g——重力加速度，应取9.81m/s2。7.3.1化工装置中部分反应器的振动力比规范条文第7.3.1条规定的值大，设计时应根据工艺要求确定该值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.3对于正常使用极限状态，应根据不同的设计要求，采用荷载的标准组合、频遇组合或准永久组合，并应满足下式要求：式中：C——结构或结构构件达到正常使用要求的规定限值，例如变形、裂缝、振幅、加速度、应力等的限值，应按各有关结构设计规范的规定采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.8荷载频遇组合的效应设计值Sd应按下式计算：式中：ψfl一一第1个可变荷载Ql的频遇值系数，应分别按本规范各章的规定采用；ψqi一一第i个可变荷载Qi的准永久值系数，应分别按本规范各章的规定采用。注：组合中的效应设计值仅适用于荷载与荷载效应为线性的情况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.13积灰荷载应与雪荷载和不上人屋面均布活荷载两者中的较大者同时考虑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.15石油化工构筑物平台均布活荷载可不考虑其不利布置。8.2.15石油化工构筑物中平台均布活荷载占竖向荷载的比例较小，且平台多为简支梁，平台均布活荷载的不利布置可不考虑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.4当有抗冻要求时，掺加石灰石粉的混凝土宜掺用引气剂，且含气量实测值不宜大于7％。4.1.4试验研究表明，在掺加石灰石粉的混凝土中掺加引气剂可显著提高混凝土的抗冻性，对于有抗冻设计要求时，混凝土中可掺加引气剂，但含气量不宜过大，含气量超过7％会较大幅度降低混凝土的强度。值得注意的是，这里混凝土拌合物的含气量建议控制上限值7％为实测值，应区别于其他标准控制的是设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.4掺加石灰石粉的混凝土的抗冻、抗硫酸盐侵蚀的等级划分，应符合现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193的规定。4.3.4掺加石灰石粉的混凝土的主要耐久性能项目应按普通混凝土的试验方法测试。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6施工6.1一般规定6施工6.1一般规定6.1.1掺加石灰石粉的混凝土的施工应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《混凝土质量控制标准》GB50164的有关规定。6.1.1本条规定了掺加石灰石粉的混凝土施工的标准依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.6在原材料计量过程中，应根据粗、细骨料含水率的变化调整水和粗、细骨料的计量。6.2.6如果堆场上的粗、细骨料的含水率发生变化，而称量不变，对水胶比和用水量会有影响，从而影响掺加石灰石粉的混凝土的性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.6掺用石灰石粉的高强混凝土的施工，应符合现行行业标准《高强混凝土应用技术规程》JGJ／T281的规定；掺用石灰石粉的大体积混凝土施工，应符合现行国家标准《大体积混凝土施工规范》GB50496的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9复合矿物掺合料compoundmineraladmixtures将本规范所列的两种或两种以上矿物掺合料按一定比例复合后的粉体材料。2.1.9规定了复合掺合料的定义。专指用粉煤灰、粒化高炉矿渣粉、硅灰、石灰石粉、沸石粉、钢渣粉、磷渣粉中两种或两种以上的矿物原料，单独粉磨至规定的细度后再按一定的比例混合均匀；或者两种及两种以上的矿物原料按一定的比例混合后再粉磨至规定的细度并达到规定的活性指数的复合材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5矿物掺合料的含水量试验应按本规范附录C进行测定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.4掺合料用量应按下式计算：式中：mf——每立方米混凝土中矿物掺合料用量(kg／m3)；mb——每立方米混凝土中胶凝材料用量(kg／m3)；βb——矿物掺合料占胶凝材料总量的百分率(％)。5.2.4掺合料的用量可以直接用质量法进行计算，其对混凝土体积的影响可以通过表观密度的验证进行调整。也可采用体积法进行混凝土配合比计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.3当混凝土自由倾落的高度大于3.0m时，宜采用串筒、溜槽或振动溜槽等辅助设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4混凝土的冬期施工6.4混凝土的冬期施工6.4.1当室外日平均气温连续5d低于5℃时，应采取冬期施工措施。当室外日平均气温连续5d高于5℃时，可以解除冬期施工措施。6.4.1在建筑工程冬期施工中“冬期”的界定参考了《建筑工程冬期施工规程》JGJ104的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【A.1.2利用气流作为筛分的动力和介质，通过旋转的喷嘴喷出的气流作用，应使筛网里的待测粉状物料呈流态化，并应在整个系统负压的作用下，将细颗粒通过筛网抽走，从而达到筛分的目的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.4.2对于45μm或80μm方孔筛筛余，应按下式计算：式中：F——45μm或80μm方孔筛筛余，计算至0.1％；G1——筛余物的质量(g)；G——称取试样的质量(g)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.5筛网的校正A.5筛网的校正A.5.1筛网的校正采用粉煤灰细度标准样品或其他同等级标准样品，按本规范第A.3节的步骤测定标准样品的细度，筛网校正系数应按下式计算：式中：K——筛网校正系数，计算至0.1；m0——标准样品筛余标准值(％)；m——标准样品筛余实测值(％)。注：1筛网校正系数范围为0.8～1.2，超出该范围筛网不得用于试验；2筛析150个样品后进行筛网的校正。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.2.2试验应采用符合现行国家标准《水泥胶砂强度检验方法(ISO法)》GB／T17671规定的标准砂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.4结果与计算B.4结果与计算B.4.1根据表B.3.2的胶砂配合比，测得受检砂浆的用水量，应按下式计算相应矿物掺合料的需水量比，计算结果取整数。式中：Rw——受检胶砂的需水量比(％)；Wt——受检胶砂的用水量(g)；225——对比胶砂的用水量(g)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.4结果与计算B.4结果与计算B.4.1根据表B.3.2的胶砂配合比，测得受检砂浆的用水量，应按下式计算相应矿物掺合料的需水量比，计算结果取整数。式中：Rw——受检胶砂的需水量比(％)；Wt——受检胶砂的用水量(g)；225——对比胶砂的用水量(g)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.0.7含水量应按下式计算：式中：W——含水量(％)，计算至0.1％；ω1——烘干前试样的质量(g)；ω0——烘干后试样的质量(g)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【D.0.2测试应按下列步骤进行：1称取通过80μm筛的沸石粉风干样1.000g，置于150mL的烧杯中，加入100mL的1mol／L的氯化铵溶液。2将烧杯放在电热板上或调温电炉上加热微沸2h，应经常搅拌，可补充水，保持杯中溶液不少于30mL。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【E.0.4亚甲蓝溶液应按下列步骤配制：1亚甲蓝的含量不应小于95％，样品粉末应在(105±5)℃下烘干至恒重，称取烘干亚甲蓝粉末10g，称量应精确至0.01g。2在烧杯中注入600mL蒸馏水，并加温到(35～40)℃。将亚甲蓝粉末倒入烧杯中，用搅拌器持续搅拌40min，直至亚甲蓝粉末完全溶解，并冷却至20℃。3将溶液倒入1L容量瓶中，用蒸馏水淋洗烧杯等，使所有亚甲蓝溶液全部移入容量瓶，容量瓶和溶液的温度应保持在(20±1)℃，加蒸馏水至容量瓶1L刻度。振荡容量瓶以保证亚甲蓝粉末完全溶解。4将容量瓶中的溶液移入深色储藏瓶中，置于阴暗处保存。应在瓶上标明制备日期、失效日期。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1检测单元testunit每一楼层且总量不大于250m3的材料品种和设计强度等级均相同的砌体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.4原位轴压法themethodofaxialcompressioninsitu采用原位压力机在墙体上进行抗压测试，检测砌体抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7原位砌体通缝单剪法themethodofshearalongonehorizontalmortarjointinsitu在墙体上沿单个水平灰缝进行抗剪测试，检测砌体抗剪强度的方法，简称原位单剪法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3基本规定3.1适用条件3基本规定3.1适用条件3.1.1对新建砌体工程，检验和评定砌筑砂浆或砖、砖砌体的强度，应按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003、《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203、《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300、《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129等的有关规定执行；当遇到下列情况之一时，应按本标准检测和推定砌筑砂浆或砖、砖砌体的强度：1砂浆试块缺乏代表性或试块数量不足。2对砖强度或砂浆试块的检验结果有怀疑或争议，需要确定实际的砌体抗压、抗剪强度。3发生工程事故或对施工质量有怀疑和争议，需要进一步分析砖、砂浆和砌体的强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.5现场检测或取样检测时，砌筑砂浆的龄期不应低于28d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.6检测砌筑砂浆强度时，取样砂浆试件或原位检测的水平灰缝应处于干燥状态。3.4.5、3.4.6此两条均为新增加条文。对砌筑砂浆强度的检测，提出两项限制条件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6正式测试前的试加荷载测试，应符合本标准第4.3.2条第3款的规定。7正式测试时，应分级加荷。每级荷载应为预估破坏荷载值的5％，并应在1.5min～2min内均匀加完，恒载2min后应测读变形值。当变形值接近开槽前的读数时，应适当减小加荷级差，并应直至实测变形值达到开槽前的读数，然后卸荷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.2实测墙体的砌体抗压强度或受压弹性模量时，应符合下列要求：1在完成墙体的受压工作应力测试后，应开凿第二条水平槽，上下槽应互相平行、对齐。当选用250mm×250mm扁顶时，普通砖砌体两槽之间的距离应相隔7皮砖；多孔砖砌体两槽之间的距离应相隔5皮砖。当选用250mm×380mm扁顶时，普通砖砌体两槽之间的距离应相隔8皮砖；多孔砖砌体两槽之间的距离应相隔6皮砖。遇有灰缝不规则或砂浆强度较高而难以凿槽时，可在槽孔处取出1皮砖，安装扁顶时应采用钢制楔形垫块调整其间隙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2在砖墙上选择切制试件的部位，应符合本标准第4.1.2条的要求。6.1.2对在砖墙上选取试件部位提出限制条件。从砖墙上切割、取出砌件抗压试件，对墙体正常受力性能产生一定的不利影响，因此对取样部位必须予以限制。具体限制部位与原位轴压法相同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2测试设备的技术指标6.2测试设备的技术指标6.2.1切割墙体竖向通缝的切割机，应符合下列要求：1机架应有足够的强度、刚度、稳定性。2切割机应操作灵活，并应固定和移动方便。3切割机的锯切深度不应小于240mm。4切割机上的电动机、导线及其连接的接点应具有良好的防潮性能。5切割机宜配备水冷却系统。6.2.1考虑到切制试件时，一方面要尽量减小时试件和原墙体的扰动和影响，另一方面切制的试件尺寸要满足要求，同时要便于操作，结合江苏省建筑科学研究院研制的电动切割机及其使用情况，提出切割机的技术指标和原则要求。满足本条要求的其他切割机具亦可使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2.2测试设备应选择适宜吨位的长柱压力试验机，其精度(示值的相对误差)不应大于2％。预估抗压试件的破坏荷载值，应为压力试验机额定压力的20％～80％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.2砌体的沿通缝截面抗剪强度应按下式计算：7.4.3测区的砌体沿通缝截面抗剪强度平均值，应按下式计算：7.4.1～7.4.3根据试验结果所进行的抗剪强度计算属常规计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.3当测区的砂浆饱满度平均值不小于0.65时，测区的砂浆强度平均值，应按下列公式计算：9.4.3在测试技术和数据处理方法基本一致的条件下，通过试验室对比试验及现场对比试验，共计198组试验数据，经统计分析而得出曲线，最后归纳为式(9.4.3-1)，该式的相对标准差sr＝20.9%，平均相对误差sr＝16.7％。采用推出法测试普通砖砌体和多孔砖砌体时，系采用同一种推出仪，因多孔砖块体较厚，推出仪的荷载作用线上移，增加了被测砖块的上翘分力，导致推出力值降低。对比试验表明，多孔砖砌体的砂浆销键作用不明显。因此，推出法测试烧结普通砖砌体和烧结多孔砖砌体，采用同一计算公式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【10.2.2水泥跳桌技术指标，应符合现行国家标准《水泥胶砂流动度测定方法》GB／T2419的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.3.7将施压后的试样倒入由孔径5(4.75)mm和10(9.5)mm标准筛组成的套筛中时，应装入摇筛机摇筛2min或人工摇筛1.5min，并应筛至每隔5s的筛出量基本相符。10.3.7人工摇筛的人为影响因素较大，亦如前述，对低强砂浆，在筛分过程中，由于颗粒之间及颗粒与筛具之间的摩擦碰撞，不断产生粒径小于5mm的颗粒，不能像砂石筛分那样精确定量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.4数据分析10.4数据分析10.4.1标准试样的筒压比，应按下式计算：10.4.2测区的砂浆筒压比，应按下式计算：10.4.1、10.4.2筒压比以5mm筛的累计筛余比值表示，可较为准确地反映砂浆颗粒的破损程度，据此推定砂浆强度。破损程度大，砂浆强度低；破损程度小，砂浆强度高。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【11.1.2从每个测点处，宜取出两个砂浆片，应一片用于检测、一片备用。11.1.1、11.1.2砂浆片剪切法是宁夏回族自治区建筑科学研究院研究的一种取样测试方法，通过测试砂浆片的抗剪强度，换算为相当于标准砂浆试块的抗压强度。试验研究表明，砂浆品种、砂子粒径、龄期等因素对本方法的测试无显著影响。据此规定了本方法的适用范围。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.3.4试件未沿刀片刃口破坏时，此次测试应作废，应取备用试件补测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【13.2.2压力试验机的加荷附件，应符合下列要求：1钢质加荷头应为内角为60°的圆锥体，锥底直径应为40mm，锥体高度应为30mm；锥体的头部应为半径为5mm的截球体，锥球高度应为3mm(图13.2.2)；其他尺寸可自定。加荷头应为2个。2加荷头与试验机的连接方法，可根据试验机的具体情况确定，宜将连接件与加荷头设计为一个整体附件。13.2.2制作加荷头的关键是确保其端部截球体的尺寸，截球体尺寸与一般试验机上的布式硬度测头一致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.3.4应将破坏后的试件拼接成原样，测量荷载实际作用点中心到试件破坏线边缘的最短距离，即荷载作用半径，应精确至0.1mm。13.3.2～13.3.4试验过程中，应使上、下加荷头对准，两轴线重合并处于铅垂线方向；砂浆试样保持水平。否则，将增大测试误差。一个试样破坏后，可能分成几个小块。应将试样拼合成原样，以荷载作用点的中心为起点，量测最小破坏线直线的长度即作用半径，以及实际厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【1.0.4砌体结构的加固设计除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3、1.0.4这两条主要是对本规范在实施中与其他相关标准配套使用的关系作出规定。但应指出的是，由于结构加固是一个新领域，其标准规范体系中尚有不少缺口，一时还很难完成配套工作。在这种情况下，当遇到困难时，应及时向住房和城乡建设部建筑物鉴定与加固规范管理委员会反映，以取得该委员会的具体帮助。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.7对加固过程中可能出现倾斜、失稳、过大变形或坍塌的砌体结构，应在加固设计文件中提出有效的临时性安全措施，并明确要求施工单位必须严格执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.4与结构加固方法配合使用的技术应采用符合本规范要求的裂缝修补技术和拉结、锚固技术。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5钢筋混凝土面层加固法5.1一般规定5钢筋混凝土面层加固法5.1一般规定5.1.1本章规定适用于以外加钢筋混凝土面层加固砌体墙、柱的设计。5.1.1钢筋混凝土面层加固方法属于复合截面加固法的一种。其优点是施工工艺简单、适应性强，受力可靠、加固费用低廉，砌体加固后承载力有较大提高，并具有成熟的设计和施工经验，适用于柱、墙和带壁柱墙的加固；其缺点是现场施工的湿作业时间长，养护期长，对生产和生活有一定的影响，且加固后的建筑物净空有一定的减小。本条给出了柱、墙和带壁柱墙加固设计常用的钢筋混凝土面层加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4砌体抗震加固5.4砌体抗震加固5.4.1钢筋混凝土面层对砌体结构进行抗震加固，宜采用双面加固形式增强砌体结构的整体性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.5当采用两对面增设钢筋混凝土面层加固带壁柱墙或窗间墙(图5.5.5)时，应沿砌体高度每隔250mm交替设置不等肢U形箍和等肢U形箍。不等肢U形箍在穿过墙上预钻孔后，应弯折成封闭式箍筋，并在封口处焊牢。U形筋直径为6mm；预钻孔的直径可取U形筋直径的2倍；穿筋时应采用植筋专用的结构胶将孔洞填实。对带壁柱墙，尚应在其拐角部位增设竖向构造钢筋与U形箍筋焊牢。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.3砌体抗剪加固6.3砌体抗剪加固6.3.1钢筋网水泥砂浆面层对砌体加固的受剪承载力应符合下式条件：6.3.1本规范采用了以下假定，即：钢筋网水泥砂浆面层加固后的砌体墙平面内抗剪承载力，可以近似地用原砌体的抗剪承载力加上钢筋网片砂浆面层的贡献来描述。据此，给出了具体计算公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.5.8受力钢筋的搭接长度和锚固长度应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5横向张拉量△H，应按本规范公式(8.2.1-6)计算确定。6按受压荷载较大一侧计算出需要的角钢截面后，柱的另一侧也用同规格角钢组成压杆肢，使撑杆的两侧的截面对称。8.2.2基于砌体柱的抗拉能力弱，对偏心受压情况，仅允许组合砌体柱用预应力撑杆加固方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4构造规定9.4构造规定9.4.1纤维布条带在全墙面上宜等间距均匀布置，条带宽度不宜小于100mm，条带的最大净间距不宜大于三皮砖块的高度，也不宜大于200mm。9.4.1为了避免出现薄弱部位，规定了纤维带的间距。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.4.4当采用搭接的方式接长纤维布条带时，搭接长度不应小于200mm，且应在搭接长度中部设置一道锚栓锚固。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5采用钢丝绳网加固墙体时，网中横向绳的布置示例如图10.4.1-2所示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【12.1.6采用钢拉杆代替内墙圈梁时，应符合下列规定：1横墙承重房屋的内墙，可用两根钢拉杆代替圈梁；纵墙承重和纵横墙承重的房屋，钢拉杆宜在横墙两侧各设一根。钢拉杆直径应根据房屋进深尺寸和加固要求等条件确定，但不应小于14mm，其方形垫板尺寸宜为200mm×200mm×15mm。2无横墙的开间可不设钢拉杆，但外加圈梁应与进深方向梁或现浇钢筋混凝土楼盖可靠连接。3每道内纵墙均应用单根拉杆与外山墙拉结，钢拉杆直径可视墙厚、房屋进深和加固要求等条件确定，但不应小于16mm，钢拉杆长度不应小于两个开间。12.1.6根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011，引入钢拉杆加固的构造要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.1.6采用钢拉杆代替内墙圈梁时，应符合下列规定：1横墙承重房屋的内墙，可用两根钢拉杆代替圈梁；纵墙承重和纵横墙承重的房屋，钢拉杆宜在横墙两侧各设一根。钢拉杆直径应根据房屋进深尺寸和加固要求等条件确定，但不应小于14mm，其方形垫板尺寸宜为200mm×200mm×15mm。2无横墙的开间可不设钢拉杆，但外加圈梁应与进深方向梁或现浇钢筋混凝土楼盖可靠连接。3每道内纵墙均应用单根拉杆与外山墙拉结，钢拉杆直径可视墙厚、房屋进深和加固要求等条件确定，但不应小于16mm，钢拉杆长度不应小于两个开间。12.1.6根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011，引入钢拉杆加固的构造要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.3增设梁垫加固12.3增设梁垫加固12.3.1当大梁下砌体被局部压碎或在大梁下墙体出现局部竖向或斜向裂缝时，应增设梁垫进行加固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.2新增设的梁垫，其混凝土强度等级，现浇时不应低于C20；预制时不应低于C25。梁垫尺寸应按现行设计规范的要求，经计算确定，但梁垫厚度不应小于180mm；梁垫的配筋应按抗弯条件计算配置。当按构造配筋时，其用量不应少于梁垫体积的0.5％。12.3.1、12.3.2当梁下砌体局部受压承载力不足时，在梁端设置钢筋混凝土垫块，可增大砌体局部受压面积，是提高梁端砌体局部受压承载力的有效方法。为确保垫块有效传递梁端压力和良好的受力性能，对垫块厚度和配筋提出了要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.1.2砌体结构裂缝的修补应根据其种类、性质及出现的部位进行设计，选择适宜的修补材料、修补方法和修补时间。13.1.2明确各类裂缝处理原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【13.5置换法13.5置换法13.5.1置换法适用于砌体受力不大，砌体块材和砂浆强度不高的开裂部位，以及局部风化、剥蚀部位的加固(图13.5.1)。13.5.1判断使用置换法的前提是受力不大的部位，在这种情况下，针对砌体块材和砂浆强度不高的开裂部位，或局部风化、剥蚀部位进行置换加固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.3.2试样组成部分的制备应符合下列规定：1受检粘接材料应按产品使用说明书规定的工艺要求进行配制和使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.3.2试样组成部分的制备应符合下列规定：1受检粘接材料应按产品使用说明书规定的工艺要求进行配制和使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【B.4.2若试样系在异地制备后送检，应在试验标准环境条件下放置24h后才进行试验，且应作异地制备的记载于检验报告上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.5试验步骤B.5试验步骤B.5.1将安装在夹具内的试件(图B.3.4)置于试验机上下夹持器之间，并调整至对中状态后夹紧。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3砌体结构工程的施工除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本条是指砌体结构工程施工过程中，对所涉及的技术要求、安全防护、环境保护等规定应符合国家现行有关标准规定。同时，本规范作为砌体结构工程的施工通用标准，对施工过程中涉及的其他砌体结构专用标准，应同时执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.4丁砖header砌筑时，端面朝外的砖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.0.4丁砖header砌筑时，端面朝外的砖。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.13墙梁wallbeam由钢筋混凝土托梁和梁上计算高度范围内的砌体墙组成的组合受力构件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.5基础砌完后，应及时双侧同步回填。当设计为单侧回填时，应在砌体强度达到设计要求后进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3.6设计要求的洞口、沟槽或管道应在砌筑时预留或预埋，并应符合设计规定。未经设计同意，不得随意在墙体上开凿水平沟槽。对宽度大于300mm的洞口上部，应设置过梁。3.3.6墙体表面留置水平沟槽，破坏了块体边缘较薄的实体部分，减少了块体有效承载截面，影响砌体强度。且在竖直荷载作用下，加大了偏心受力，于砌体承载极为不利。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.3.2砌筑砂浆用砂宜选用过筛中砂，毛石砌体宜选用粗砂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.7其他材料4.7其他材料4.7.1砌体结构工程中使用的砂浆拌合用水及混凝土拌合、养护用水，应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.2.2不同品种和强度等级的产品应分别运输、储存和标识，不得混杂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.6干混砂浆及其他专用砂浆储存期不应超过3个月；超过3个月的干混砂浆在使用前应重新检验，合格后使用。5.2.6依据现行国家标准《预拌砂浆》GB/T25181的规定，干混砂浆及其他专用砂浆从生产只期起保质期为3个月，由于普通干混砂浆大多是以水泥为胶凝材料，其强度随储存期的延长会有所下降，因此要求储存超过3个月的干混砂浆使用前应重新检验，满足设计强度要求后方可使用。对其他含有有机胶凝材料的特种干混砂浆的保质期，可按相应的产品说明使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3砖基础大放脚形式应符合设计要求。当设计无规定时，宜采用二皮砖一收或二皮与一皮砖间隔一收的砌筑形式，退台宽度均应为60mm，退台处面层砖应丁砖砌筑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.21采用絮状或散粒保温(隔热)材料的夹心复合墙应沿墙高分段砌筑，每段砌筑高度不宜大于600mm，可先砌内叶墙，再砌外叶墙，或内外叶墙同时砌筑，每段砌完随填保温材料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.27砖砌体应随砌随清理干净凸出墙面的余灰。清水墙砌体应随砌随压缝，后期勾缝应深浅一致，深度宜为8mm～10mm，并应将墙面清扫干净。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.4砖砌体工程施工过程中，应对拉结钢筋及复合夹心墙拉结件进行隐蔽前的检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.1.2防潮层以上的小砌块砌体，宜采用专用砂浆砌筑；当采用其他砌筑砂浆时，应采取改善砂浆和易性和粘结性的措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3小砌块表面的污物应在砌筑时清理干净，灌孔部位的小砌块，应清除掉底部孔洞周围的混凝土毛边。7.2.3清理小砌块表面的污物，是为了使小砌块与砌筑砂浆或抹灰层之间粘结得更好。小砌块在制造中形成孔洞周围的混凝土毛边使孔洞缩小，用于芯柱部位将引起柱断面颈缩，影响芯柱质量。因此，要求在砌筑前清除。同时，孔洞大一些，也便于芯柱混凝土浇筑密实。工程实践表明，即使按此要求施工，芯柱混凝土浇筑密实的难度也较大。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.5小砌块应将生产时的底面朝上反砌于墙上。7.2.5所谓反砌，即小砌块生产时的底面朝上砌筑于墙体上。块体底面的肋较宽，且多数有毛边，因此，底面朝上易于铺放砂浆和保证水平灰缝砂浆的饱满度，这也是确定砌体强度指标试件的基本砌法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.13需移动砌体中的小砌块或砌筑完成的砌体被撞动时，应重新铺砌。7.2.13小砌块砌体是薄壁空心墙，水平缝铺灰面积较小，撬动或碰动了已砌筑的小砌块会影响砌体质量。因此，新砌筑的砌体，不宜采用黏土砖墙的敲击法来矫正，而应拆除重砌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.19正常施工条件下，小砌块砌体每日砌筑高度宜控制在1.4m或一步脚手架高度内。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.6芯柱混凝土的拌制、运输、浇筑、养护、成品质量，应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.3.4砌筑挡土墙，应按设计要求架立坡度样板收坡或收台，并应设置伸缩缝和泄水孔，泄水孔宜采取抽管或埋管方法留置。8.3.4挡土墙因承受侧向压力，一般为变截面，故砌筑时，应按设计要求架立坡度样板进行收坡或收台。本条增加了设计无具体要求时，泄水孔的具体做法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6挡土墙内侧回填土应分层夯填密实，其密实度应符合设计要求。墙顶土面应有排水坡度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.2应对现场二次加工的料石进行检查，其检查结果应符合本规范第8.2.9条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.4质量检查9.4质量检查9.4.1配筋砌体施工质量检查，除应符合本章规定外，尚应符合本规范第6章和第7章相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.3混凝土构造柱拆模后，应对构造柱外观缺陷进行检查。检查的方法应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.7填充墙砌体与主体结构间的连接构造应符合设计要求，未经设计同意，不得随意改变连接构造方法。10.1.7在现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003中，对填充墙与主体结构的连接分脱开和不脱开两种，其构造与对主体结构的受力影响差异较大，因此对填充墙砌体与主体结构的连接提出此要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【12.1.3采用升降机、龙门架及井架物料提升机运输材料设备时，应符合现行行业标准《建筑施工升降机安装、使用、拆卸安全技术规程》JGJ215和《龙门架及井架物料提升机安全技术规范》JGJ88的有关规定，且一次提升总重量不得超过机械额定起重或提升能力，并应有防散落、抛洒措施。12.1.3为了保证施工安全，除了对垂直运输设备的机械性能进行了规定外，还要求必须预先对提升设备的提升重量进行确定，并始终进行严格的限量控制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【12.1.4车辆运输块材的装箱高度不得超出车厢，砂浆车内浆料应低于车厢上口0.1m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.1.10砌筑用脚手架应按经审查批准的施工方案搭设，并应符合国家现行相关脚手架安全技术规范的规定。验收合格后，不得随意拆除和改动脚手架。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.1.10砌筑用脚手架应按经审查批准的施工方案搭设，并应符合国家现行相关脚手架安全技术规范的规定。验收合格后，不得随意拆除和改动脚手架。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【12.2.5运输车辆应无遗洒，驶出工地前宜清洗车轮。12.2.5车辆运行产生的扬尘、泥浆污染等，占人为污染的比重较高，应严格控制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.2.6在砂浆搅拌、运输、使用过程中，遗漏的砂浆应回收处理。砂浆搅拌及清洗机械所产生的污水，应经过沉淀池沉淀后排放。12.2.6回收遗漏砂浆，含水泥浆的污水沉淀后排放，以避免水泥凝结淤塞、污染排水管网等公共设施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【12.2.7高处作业时不得扬洒物料、垃圾、粉尘以及废水。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}]